
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): Where does our lesson for today take place? +
*A:* in Judea

*Q:* (Older Children): Where is the Lord going? +
*A:* to Jerusalem

*Q:* (Older Children): What did the Pharisees ask Him? +
*A:* is it lawful to divorce?

*Q:* (Older Children): Why did He say Moses permitted divorce? +
*A:* their hardness of heart

*Q:* (Younger Children): How did He say people must receive the kingdom of God? +
*A:* like a child

*Q:* (Younger Teens): What is innocence? +
*A:* literally, harmlessness; spiritually, willingness to be led by the Lord

*Q:* (Older Children): What did the rich young man ask the Lord? +
*A:* what must I do to inherit eternal life?

*Q:* (Younger Children): What did the Lord first tell him to do? +
*A:* obey the commandments

*Q:* (Younger Teens): What did He tell him next? +
*A:* sell his goods, give to the poor

*Q:* (Older Children): Why did the young man turn away? +
*A:* he was very rich

*Q:* (Younger Teens): What did the Lord say about riches? +
*A:* make it hard to get into heaven

*Q:* (Younger Teens): What does trusting in riches mean? +
*A:* trusting in one's own goodness and wisdom

*Q:* (Younger Teens): What did James and John ask for? +
*A:* seats of honor in kingdom

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell them? +
*A:* not mine to give

*Q:* (Older Teens): What reason did the Lord give them for His coming into the world? +
*A:* to serve, and to give His life


