
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Who made the world? +
*A:* God

*Q:* (Younger Children): What book tells us about God? +
*A:* the Bible

*Q:* (Older Children): What does light do for us? +
*A:* lets us see

*Q:* (Younger Children): What special lights did the Lord make for us? +
*A:* sun, moon, stars

*Q:* (Younger Children): In how many days does the Bible say the world was created? +
*A:* six

*Q:* (Older Children): What happened on the seventh day? +
*A:* God rested

*Q:* (Younger Teens): In relation to our souls what are meant by the heaven and the earth? +
*A:* higher and lower nature

*Q:* (Older Children): To what does light correspond? +
*A:* truth

*Q:* (Younger Teens): With what is the Creation story really concerned? +
*A:* how God develops our souls

*Q:* (Older Teens): Why did the Lord create the world and man? +
*A:* heaven from human race

*Q:* (Older Teens): What spiritually is the rest on the sabbath day? +
*A:* regeneration, completed character


