
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What was the tabernacle? +
*A:* portable church

*Q:* (Younger Children): Who was the high priest? +
*A:* Aaron

*Q:* (Younger Children): Who were his assistants? +
*A:* his four sons

*Q:* (Older Children): What two altars are involved in our lesson for today? +
*A:* great bronze, incense

*Q:* (Older Children): In what division of the tabernacle was the great altar? +
*A:* outer court

*Q:* (Older Children): What was it used for? +
*A:* sacrifices

*Q:* (Older Children): In what division of the tabernacle was the altar of incense? +
*A:* Holy Place

*Q:* (Older Children): How often was incense to be burned upon it? +
*A:* morning and evening

*Q:* (Younger Children): What were the coals to burn the incense carried in? +
*A:* a censer

*Q:* (Younger Children): Where were these coals to be obtained? +
*A:* great altar

*Q:* (Older Children): Who were the two oldest sons of Aaron? +
*A:* Nadab and Abihu

*Q:* (Younger Children): What did they do which was wrong? +
*A:* offered "strange" or unholy fire

*Q:* (Younger Children): What is meant by the fire's being "strange"? +
*A:* not proper

*Q:* (Younger Children): What happened to Nadab and Abihu? +
*A:* fire killed them

*Q:* (Younger Children): Where were their bodies taken? +
*A:* outside camp

*Q:* (Older Children): What command did Moses give to Aaron and his two younger sons? +
*A:* don't mourn

*Q:* (Older Children): What did he tell the people to do? +
*A:* bewail the burning

*Q:* (Younger Teens): What does incense represent? +
*A:* prayers

*Q:* (Older Teens): What does the fire on the great altar represent? +
*A:* genuine love to the Lord

*Q:* (Younger Teens): Spiritually, what is "strange" or unholy fire? +
*A:* acting religious for selfish reasons


