
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What is the name of the last book in the Bible? +
*A:* Revelation

*Q:* (Younger Children): To whom was this revelation given? +
*A:* the apostle John

*Q:* (Older Children): Do you remember what was the first thing John saw? +
*A:* the risen Lord

*Q:* (Older Children): For whom was he given messages? +
*A:* seven churches

*Q:* (Older Children): What great symbol of judgment did he see? +
*A:* throne

*Q:* (Older Children): Who were seated around the throne? +
*A:* twenty-four elders

*Q:* (Younger Children): Who sat upon the throne? +
*A:* the Lord (the lamb)

*Q:* (Older Children): What other creatures appeared in the vision? +
*A:* cherubim

*Q:* (Younger Children): What was in the right hand of the one who sat on the throne? +
*A:* a scroll or book

*Q:* (Younger Children): What was this book? +
*A:* the Word

*Q:* (Younger Children): With how many seals was it sealed? +
*A:* seven

*Q:* (Older Children): Who could open it? +
*A:* the Lord (lion of Judah, lamb)

*Q:* (Younger Children): What did John see when the first seal was opened? +
*A:* white horse

*Q:* (Younger Children): What did he see when each of the next three seals was opened? +
*A:* red, black, pale horses

*Q:* (Older Children): Who were seen when the fifth seal was opened? +
*A:* those slain for the Word

*Q:* (Older Children): What happened when the sixth seal was opened? +
*A:* earthquake, etc.

*Q:* (Older Teens): What in general is pictured by the four horses? +
*A:* different ways of regarding the Word

*Q:* (Younger Teens): What does the opening of the seals mean? +
*A:* opening of inner sense of Word to our understanding


