
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Why did the people want a king? +
*A:* to lead them in war

*Q:* (Younger Children): Whom did the Lord choose as the first king? +
*A:* Saul

*Q:* (Younger Teens): How did the people know that the Lord had chosen Saul? +
*A:* drew lots

*Q:* (Younger Children): Why were they pleased to have Saul as their king? +
*A:* tall, strong

*Q:* (Older Children): What enemy did Saul first conquer? +
*A:* Ammonites

*Q:* (Younger Children): What enemy then attacked them? +
*A:* Philistines

*Q:* (Older Children): What was the relation at this time between the Philistines and Israel? +
*A:* Philistines in power

*Q:* (Younger Children): What had made the Philistines angry? +
*A:* Jonathan's attack at Geba

*Q:* (Older Children): How were the Philistines trying to keep Israel from making war? +
*A:* allowed them no blacksmiths

*Q:* (Older Children): Where was Saul's army gathered? +
*A:* Gilgal

*Q:* (Younger Children): What had Samuel told Saul to do? +
*A:* wait for him seven days

*Q:* (Younger Children): What did Saul do that was wrong? +
*A:* offered sacrifice himself

*Q:* (Older Children): What excuse did he give Samuel? +
*A:* people were scattering

*Q:* (Older Children): What did Samuel tell him? +
*A:* he would lose kingdom

*Q:* (Younger Teens): To what do the kings correspond? +
*A:* divine truth ruling

*Q:* (Older Teens): To what particularly does Saul correspond? +
*A:* natural understanding of truth

*Q:* (Older Teens): What is the correspondence of the Philistines? +
*A:* faith alone

*Q:* (Younger Teens): What were Saul's weaknesses? +
*A:* impatience, lack of faith


