
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What is our lesson for today about? +
*A:* the holy city

*Q:* (Older Children): Where did the city come from? +
*A:* God, out of heaven

*Q:* (Younger Children): What was its name? +
*A:* New Jerusalem

*Q:* (Younger Children): What was it made of? +
*A:* gold

*Q:* (Younger Children): How many gates did it have? +
*A:* twelve

*Q:* (Older Children): What names were written on them? +
*A:* tribes of Israel

*Q:* (Older Children): What was the wall of the city made of? +
*A:* jasper

*Q:* (Younger Children): How many foundations did it have? +
*A:* twelve

*Q:* (Older Children): What were written on the foundations? +
*A:* apostles

*Q:* (Younger Teens): What were they garnished with? +
*A:* jewels

*Q:* (Younger Children): What was the street of the city made of? +
*A:* gold

*Q:* (Older Children): What is said about the temple in the city? +
*A:* the Lord is the temple

*Q:* (Older Children): Where did its light come from? +
*A:* the glory of God

*Q:* (Older Children): Who could not enter the city? +
*A:* evil people

*Q:* (Younger Teens): Who could enter it? +
*A:* those written in Lamb's book of life

*Q:* (Younger Teens): What does it mean to be written in the Lamb's book of life? +
*A:* to have lived a good life

*Q:* (Younger Children): What did the angel measure the city with? +
*A:* gold rod or reed

*Q:* (Older Children): What were its proportions found to be? +
*A:* "four square"

*Q:* (Older Children): Why was its measure called "the measure of a man, that is, of the angel"? +
*A:* good person is "four square"

*Q:* (Younger Teens): Why should we in the New Church especially love this vision? +
*A:* it pictures the ideal church

*Q:* (Younger Teens): What is pictured by the fact that the city and its street were of pure gold, like clear glass? +
*A:* enables one to walk in loving ways, clearly understood

*Q:* (Older Teens): What should we say when people ask to what church we belong? +
*A:* Church of the New Jerusalem

*Q:* (Older Teens): What should we say if they appear to be puzzled by the name? +
*A:* see Revelation 21-22


