
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What was the book which John saw in the right hand of the Lord? +
*A:* the Word

*Q:* (Younger Children): With how many seals was it sealed? +
*A:* seven

*Q:* (Older Children): Who was to open the book? +
*A:* the Lord

*Q:* (Older Children): In our lesson today who are standing before the throne? +
*A:* the dead

*Q:* (Younger Teens): What are the "books" which are opened? +
*A:* individual character

*Q:* (Younger Teens): How are the dead judged? +
*A:* by the degree of love to the Lord and the neighbor

*Q:* (Older Children): What happened to those who were not found written in the book of life? +
*A:* cast into lake of fire

*Q:* (Older Children): At the beginning of the next chapter, what does John see? +
*A:* new heaven, new earth

*Q:* (Younger Children): Where in the Bible did we first hear of the heaven and the earth? +
*A:* Genesis 1

*Q:* (Younger Children): What does John see coming down from God out of heaven? +
*A:* holy city

*Q:* (Younger Children): What is the name of the city? +
*A:* New Jerusalem

*Q:* (Older Children): Why is this name so familiar to us? +
*A:* name of our church

*Q:* (Older Children): What are some of the blessings people find in this city? +
*A:* no tears, pain, death

*Q:* (Older Children): What does the Lord call Himself? +
*A:* Alpha and omega

*Q:* (Older Children): What are Alpha and omega? +
*A:* first and last letters of Greek alphabet

*Q:* (Older Children): What does the Lord promise? +
*A:* water of life

*Q:* (Younger Teens): What kind of thirst is He speaking about? +
*A:* for truth

*Q:* (Older Teens): What is the "fountain of the water of life"? +
*A:* divine truth in the Word

*Q:* (Older Teens): What is meant by becoming a son of God? +
*A:* developing in the image and likeness of God


