
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): In how many campaigns did Joshua conquer the Holy Land? +
*A:* +
_three_

*Q:* (Older Children): What was the order of these campaigns? +
*A:* +
_center, south, north_

*Q:* (Older Children): What familiar stories are connected with the first? +
*A:* +
_Jericho, Ai, Gibeon_

*Q:* (Older Children): Were all the enemies in the land conquered? +
*A:* +
_no_

*Q:* (Younger Children): Where was the tabernacle set up permanently? +
*A:* +
_Shiloh_

*Q:* (Younger Children): What does Shiloh mean? +
*A:* +
_peace_

*Q:* (Older Children): Who marked out the divisions of the land? +
*A:* +
_three men from each tribe_

*Q:* (Younger Children): How was it decided which tribe should have which division? +
*A:* +
_by casting lots_

*Q:* (Younger Children): When lots are cast, who really makes the decision? +
*A:* +
_the Lord_

*Q:* (Older Children): What tribes had the center of the land? +
*A:* +
_Joseph, Benjamin, Dan_

*Q:* (Older Children): Why were there two tribes of Joseph? +
*A:* +
_Joseph's sons were "adopted" by Jacob_

*Q:* (Older Children): What tribes had the crossâ€”Jordan country? +
*A:* +
_Reuben, Gad, half Manasseh_

*Q:* (Older Children): What tribes had the southern part of the land? +
*A:* +
_Judah, Simeon_

*Q:* (Older Children): What city was given to Caleb? +
*A:* +
_Hebron_

*Q:* (Older Children): Why were the Levites not given one of the divisions of the land? +
*A:* +
_in charge of worship_

*Q:* (Younger Children): What were they given instead? +
*A:* +
_forty-eight cities_

*Q:* (Younger Teens): What do the twelve tribes represent? +
*A:* +
_all our mental faculties_

*Q:* (Older Teens): What is pictured by the setting up of the tabernacle at Shiloh? +
*A:* +
_putting worship in a central and settled (i.e., peaceful) part of our lives_



