
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): From what book is our lesson today? +
*A:* Micah

*Q:* (Younger Teens): In which division of the divided kingdom did Micah prophesy? +
*A:* Judah

*Q:* (Younger Teens): Do you remember the name of one of the three kings in whose reigns he prophesied? +
*A:* Jotham, Ahaz, Hezekiah

*Q:* (Younger Children): Why did the Lord send prophets? +
*A:* to warn people about their wrongdoing

*Q:* (Younger Children): What were some of the bad things the people were doing in Micah's time? +
*A:* cheating, lying, violence

*Q:* (Younger Teens): What kind of worship did the people think would please the Lord? +
*A:* sacrifice

*Q:* (Younger Children): What did Micah tell them would please the Lord? +
*A:* to do justly, love mercy, walk humbly

*Q:* (Younger Teens): What does "to do justly" mean? +
*A:* be fair and honest

*Q:* (Younger Children): What does "to love mercy" mean? +
*A:* be kind, helpful, forgiving

*Q:* (Younger Children): What does "to walk humbly with thy God" mean? +
*A:* read Word, attend worship, try to do the Lord's will

*Q:* (Younger Teens): To what three planes of our lives do these three requirements of the good life apply? +
*A:* conduct, thought, will

*Q:* (Older Teens): Why are they given in this order in Micah's prophecy? +
*A:* must begin by making our conduct right, progress to cleansing our thoughts, and finally receive a new will from the Lord


