
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What king of Judah is our lesson about today? +
*A:* Asa

*Q:* (Younger Children): Was he a good or a bad king? +
*A:* good

*Q:* (Younger Children): What did he do that was good? +
*A:* destroyed idols

*Q:* (Older Children): What did he not do that he should have done? +
*A:* remove high places

*Q:* (Older Children): How did the king of Israel try to overcome Asa? +
*A:* built Ramah

*Q:* (Older Children): To whom did Asa send for help? +
*A:* Ben-hadad, king of Syria

*Q:* (Younger Children): What did Asa use for presents for the king of Syria? +
*A:* gold and silver of temple

*Q:* (Younger Children): What physical trouble did Asa have in his old age? +
*A:* diseased feet

*Q:* (Younger Teens): What does idolatry mean for us? +
*A:* "worshiping" such things as money, power, etc.

*Q:* (Older Teens): What do the "high places" mean? +
*A:* pride in one's own intelligence


