
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What kind of animal did the Lord ride into Jerusalem on Palm Sunday? +
*A:* a donkey

*Q:* (Younger Children): What did the people shout? +
*A:* Hosanna

*Q:* (Older Children): What did they think the Lord had come to do? +
*A:* overthrow Rome

*Q:* (Older Children): What happened when they found that He had not come to be an earthly king? +
*A:* rejected Him

*Q:* (Younger Children): On what day was He put to death? +
*A:* Friday

*Q:* (Older Children): What was done with His body when it was taken down from the cross? +
*A:* put in new tomb

*Q:* (Older Children): What two men performed this service? +
*A:* Joseph of Arimathea, Nicodemus

*Q:* (Younger Children): Who first came to the sepulcher on Sunday morning? +
*A:* Mary Magdalene

*Q:* (Younger Children): Why did she come? +
*A:* to anoint body

*Q:* (Younger Children): What did she find? +
*A:* stone rolled away

*Q:* (Older Children): What did Peter and the other disciple see in the tomb? +
*A:* linen cloths

*Q:* (Younger Children): What did Mary see there? +
*A:* two angels

*Q:* (Younger Children): When the Lord appeared to her, how did He make Himself known? +
*A:* spoke her name

*Q:* (Older Children): Why did He tell her not to touch Him? +
*A:* not yet ascended

*Q:* (Older Children): How did He appear to the disciples? +
*A:* through closed doors

*Q:* (Older Children): Which disciple was not present? +
*A:* Thomas

*Q:* (Older Children): What did Thomas say would be necessary to convince him that the Lord was alive? +
*A:* "Unless I see ... and touch ... "

*Q:* (Older Children): How did the Lord convince him? +
*A:* appeared again

*Q:* (Older Children): What did the Lord afterward say to Thomas? +
*A:* "Blessed ... not seen and believed"

*Q:* (Older Children): What does John say about things not recorded in the Gospel? +
*A:* too much to record

*Q:* (Younger Teens): What does burial represent? +
*A:* resurrection

*Q:* (Older Teens): What is represented by the stone which closed the sepulcher? +
*A:* false idea of God

*Q:* (Older Teens): What is represented by the linen cloths? +
*A:* ideas of disciples as to who the Lord was


