
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What is a miracle? +
*A:* a wonderful act of the Lord's to teach us a lesson

*Q:* (Older Children): What miracles can you remember that we have studied in Mark? +
*A:* palsied man, man with withered hand

*Q:* (Younger Children): How many miracles are described in our lesson for today? +
*A:* three

*Q:* (Older Children): Where was the first one done? +
*A:* across the Jordan

*Q:* (Older Children): What was the matter with the man? +
*A:* possessed by demons

*Q:* (Older Children): How did he show his faith in the Lord? +
*A:* ran and worshiped Him

*Q:* (Older Children): What did the devil say his name was? +
*A:* Legion (many)

*Q:* (Younger Teens): What does this mean? +
*A:* no temptation ever comes alone

*Q:* (Younger Children): What favor did the devil ask? +
*A:* to go into herd of swine

*Q:* (Younger Children): What happened to the swine? +
*A:* ran down deep bank into sea and drowned

*Q:* (Older Children): After the Lord went back to Galilee, who came to Him for help? +
*A:* Jairus

*Q:* (Younger Children): What did Jairus want? +
*A:* healing of his daughter who was near death

*Q:* (Younger Children): What did the messengers from his home tell him? +
*A:* she is dead

*Q:* (Older Children): What miracle was performed on the way to the home of Jairus? +
*A:* woman healed

*Q:* (Older Children): How was the woman healed? +
*A:* touched Jesus' garment

*Q:* (Younger Children): At the home of Jairus what did the Lord tell the mourners? +
*A:* she is sleeping

*Q:* (Younger Children): How did He heal the child? +
*A:* took hand, said, "Arise!"

*Q:* (Younger Children): What did He tell her parents to do for her? +
*A:* give her something to eat

*Q:* (Older Teens): Why did the Lord perform miracles? +
*A:* to teach us what he can do for our souls


