
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Who was the last of the Judges? +
*A:* Samuel

*Q:* (Older Children): What enemy attacked Israel while Samuel was still a child? +
*A:* Philistia

*Q:* (Younger Children): How did the Israelites try to win the victory? +
*A:* took ark to battlefield

*Q:* (Younger Children): What happened to the two priests who took the ark out of the tabernacle? +
*A:* killed

*Q:* (Older Children): What happened to the ark? +
*A:* captured

*Q:* (Younger Children): What was its effect on the Philistines' god? +
*A:* it fell and broke

*Q:* (Older Children): What was its effect on the Philistines themselves? +
*A:* fear, plague

*Q:* (Younger Children): What did the Philistines decide to do? +
*A:* send it back

*Q:* (Older Children): Who told them how to send the ark back? +
*A:* priests, diviners

*Q:* (Younger Children): How was it sent back? +
*A:* new cart

*Q:* (Younger Children): What was sent with it? +
*A:* five gold tumors, mice

*Q:* (Older Children): To what place did it come? +
*A:* Bethshemesh

*Q:* (Younger Teens): What do the Philistines represent? +
*A:* knowledge without obedience

*Q:* (Younger Teens): Why could they not keep the ark? +
*A:* knowledge not obeyed plagues one

*Q:* (Older Teens): What are pictured by the new cart and the milk cows? +
*A:* new attitude, kindly affection

*Q:* (Older Teens): How did the Philistine diviners know the way in which the ark should be returned to Israel? +
*A:* knowledge of correspondences


