
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What special day are we celebrating? +
*A:* New Church Day

*Q:* (Younger Children): Why do we celebrate it? +
*A:* [see @TCR 791]

*Q:* (Older Children): What happened on the first New Church Day? +
*A:* the Lord sent his apostles throughout heaven

*Q:* (Older Children): When was that? +
*A:* June 19, 1770

*Q:* (Older Children): How did the Lord tell His disciples He would come again? +
*A:* "in the clouds ... "

*Q:* (Older Children): What did this mean? +
*A:* through the letter of the Word

*Q:* (Younger Teens): Why did the Lord have to make this Second Coming? +
*A:* to reveal needed new truth

*Q:* (Older Children): Why did He not come again in a physical body? +
*A:* not necessary

*Q:* (Younger Children): From what book of the Bible is our lesson for today? +
*A:* Revelation

*Q:* (Younger Teens): What is the book of Revelation? +
*A:* closing prophecy of the Word

*Q:* (Younger Children): To whom was this revelation given? +
*A:* the apostle John

*Q:* (Younger Children): At the beginning of our chapter what did John see? +
*A:* river

*Q:* (Younger Children): Where else have we heard of the river and the tree of life? +
*A:* Genesis 1

*Q:* (Younger Teens): What does the river picture? +
*A:* truth from the Lord

*Q:* (Younger Teens): What does the tree of life picture? +
*A:* that all good and truth are from the Lord

*Q:* (Older Teens): What did John teach us when he fell at the feet of the angel? +
*A:* angels are men

*Q:* (Younger Teens): Why do some believe that the angels are a separate creation? +
*A:* wrong translation of Psalm 8:5

*Q:* (Younger Teens): How may we know that they were all once men? +
*A:* from what the angel told John

*Q:* (Younger Teens): Why did the first Christian Church break up into so many sects? +
*A:* lacked truth

*Q:* (Older Teens): What makes the Church on earth? +
*A:* people loving and living divine truth

*Q:* (Older Teens): What important instruction do we receive in our chapter for today? +
*A:* the Lord has a use for us in His New Church

*Q:* (Older Teens): What are the distinctive doctrines upon which the Church of the New Jerusalem is founded? +
*A:* (1) Doctrine of the Lord, (2) Doctrine of the Word, (3) Doctrine of Freedom


