
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): Who were the (1) scribes, and (2) Pharisees? +
*A:* (1) men who copied the Scriptures, (2) a strict religious sect

*Q:* (Older Children): What had they done to the Scriptures? +
*A:* added many of their own ideas

*Q:* (Older Children): What did the Lord call them? +
*A:* hypocrites

*Q:* (Older Children): Why were they opposed to the Lord? +
*A:* He exposed their hypocrisy

*Q:* (Younger Children): What is the name of the man in our lesson for today? +
*A:* Nicodemus

*Q:* (Older Children): What was he besides being a Pharisee? +
*A:* a ruler (member of Sanhedrin)

*Q:* (Younger Children): Why did he come to the Lord by night? +
*A:* afraid of ridicule

*Q:* (Older Children): Why did he believe in the Lord? +
*A:* miracles

*Q:* (Older Children): What did the Lord see he wanted to ask? +
*A:* way to heaven

*Q:* (Younger Children): What did the Lord tell him? +
*A:* you must be born again

*Q:* (Younger Teens): What did the Lord mean by being "born again"? +
*A:* repent, follow His teachings

*Q:* (Older Children): What did the Lord say about the brazen serpent in the wilderness? +
*A:* ... so must Son of man be lifted up

*Q:* (Older Children): Why did the Lord say He came into the world? +
*A:* to save it

*Q:* (Older Children): Why does He say some people are condemned? +
*A:* will not believe

*Q:* (Older Children): Why should we stop to think every time we find ourselves trying to cover up our thoughts or feelings or actions? +
*A:* probably means we just want our own way

*Q:* (Younger Teens): What does it mean to be "born of water"? +
*A:* outer life cleansed

*Q:* (Older Teens): What does it mean to be "born of the Spirit"? +
*A:* inner life purified

*Q:* (Older Teens): How is this related to the work of (1) John the Baptist, and (2) the Lord? +
*A:* (1) cleansing outer life (2) purifying thoughts, replacing self-love with love of the Lord and the neighbor


