
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): How did Jacob take Esau's place? +
*A:* bought birthright, stole blessing

*Q:* (Older Children): Why did Jacob have to leave home? +
*A:* Esau's threat

*Q:* (Younger Children): Where did he go? +
*A:* Haran

*Q:* (Older Children): With whom did he take up employment? +
*A:* Laban

*Q:* (Younger Children): What two daughters did Laban have? +
*A:* Leah and Rachel

*Q:* (Younger Children): Which one did Jacob love? +
*A:* Rachel

*Q:* (Older Children): Which one was given him first? +
*A:* Leah

*Q:* (Younger Children): How long did Jacob stay in Haran? +
*A:* twenty years

*Q:* (Younger Children): How many sons did he have? +
*A:* twelve

*Q:* (Older Children): Which ones were Rachel's children? +
*A:* Joseph and Benjamin

*Q:* (Younger Children): Which was the last one born in Haran? +
*A:* Joseph

*Q:* (Younger Children): Where was Benjamin born? +
*A:* near Bethlehem

*Q:* (Older Teens): What do Abraham, Isaac, and Jacob represent? +
*A:* will, thought, act

*Q:* (Younger Teens): What does the well at Haran represent? +
*A:* the Word

*Q:* (Older Teens): What do Leah and Rachel represent? +
*A:* exterior affection for truth, interior affection for truth

*Q:* (Older Teens): What do the twelve sons of Jacob represent? +
*A:* all aspects of good and truth


