
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): How many Minor Prophets are there? +
*A:* twelve

*Q:* (Older Children): When did the last three prophesy? +
*A:* after return from Babylon

*Q:* (Younger Children): Who was the last one of all? +
*A:* Malachi

*Q:* (Younger Children): What does Malachi mean? +
*A:* my messenger

*Q:* (Older Children): What bad things were the people doing? +
*A:* disobeying the law of the tithe

*Q:* (Younger Children): What great event did Malachi foretell? +
*A:* coming of the Lord

*Q:* (Younger Children): What did he say it would be like? +
*A:* the sun of righteousness

*Q:* (Older Children): How did he say it would affect the wicked? +
*A:* would tread them down

*Q:* (Older Children): How would it affect the good? +
*A:* bring them healing

*Q:* (Younger Children): Who would be sent to prepare the way of the Lord? +
*A:* "Elijah"

*Q:* (Younger Teens): Why is the Lord's coming likened to the sunrise? +
*A:* brings warmth and light

*Q:* (Older Teens): Why were no prophets sent after Malachi until John the Baptist? +
*A:* church fully perverted

*Q:* (Older Teens): Why would the people need to be prepared by someone for the Lord's coming? +
*A:* the full effect of His truth coming suddenly would have driven people to self-destruction


