
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What did the spies bring back from the Holy Land? +
*A:* fruit

*Q:* (Younger Children): What good things did they report about the land? +
*A:* fertile, beautiful

*Q:* (Younger Children): What bad things did they report? +
*A:* giants, walled cities

*Q:* (Older Children): What did ten of the spies advise? +
*A:* "We are not able ... "

*Q:* (Older Children): What did the other two say? +
*A:* "We are well able ... "

*Q:* (Younger Children): Who were the two spies who trusted in the Lord? +
*A:* Caleb, Joshua

*Q:* (Older Children): Which advice did the people take? +
*A:* that of the ten

*Q:* (Older Children): What was the result? +
*A:* 38 years more in desert

*Q:* (Older Children): How long altogether did they wander in the wilderness? +
*A:* 40 years

*Q:* (Older Children): What was their last encampment before they entered the Holy Land? +
*A:* Plain of Moab

*Q:* (Younger Children): When Moses died, who became the leader of the Israelites? +
*A:* Joshua

*Q:* (Older Children): What do you remember about Joshua from earlier lessons? +
*A:* good spy, army leader

*Q:* (Older Children): What was the Lord's charge to Joshua? +
*A:* "Be strong and of a good courage"

*Q:* (Older Children): What tribes were given homes east of the Jordan? +
*A:* Reuben, Gad, half Manasseh

*Q:* (Older Children): What were the men of these tribes to do before they settled down? +
*A:* help others fight

*Q:* (Younger Teens): What does entering the Holy Land mean? +
*A:* beginning regeneration

*Q:* (Older Teens): What is the difference in correspondence between (1) Moses, and (2) Joshua? +
*A:* (1) law obeyed
(2) truth fighting

*Q:* (Older Teens): What is the difference between (1) reformation, and (2) regeneration? +
*A:* (1) putting outer life in order, and (2) getting a new will from the Lord


