
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What is a parable? +
*A:* a story with a hidden meaning

*Q:* (Younger Teens): How many parables are there in the Word? +
*A:* see footnote* in Younger Teens section

*Q:* (Younger Teens): Why does the Lord teach us in parables? +
*A:* we can see truth better if it doesn't seem at first to apply to us

*Q:* (Younger Teens): What are three of the parables in our lesson about? +
*A:* seed

*Q:* (Younger Teens): What is the seed? +
*A:* truth from God's Word

*Q:* (Younger Teens): What are the different kinds of ground? +
*A:* different kinds of minds

*Q:* (Younger Children): What does the Lord say about a lamp? +
*A:* should be put on a stand

*Q:* (Younger Teens): What does light symbolize? +
*A:* truth which enlightens

*Q:* (Older Teens): How should we use the truth? +
*A:* to help see our own faults

*Q:* (Younger Teens): What happens if we do not use it? +
*A:* we lose it (lamp goes out)

*Q:* (Younger Teens): By what degrees does grain develop? +
*A:* first blade, then ear, then full grain

*Q:* (Younger Children): Who makes it grow? +
*A:* God

*Q:* (Younger Children): What does the Lord say of a grain of mustard seed? +
*A:* smallest of seeds

*Q:* (Younger Teens): What does it become? +
*A:* great bush or tree

*Q:* (Older Teens): How is this like the development of the truths we learn from the Word? +
*A:* at first some truths don't mean much to us, but later we may see real meaning


