
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Teens): Are the first eleven chapters of the Bible historical fact? +
*A:* no

*Q:* (Younger Teens): Who was the first real person mentioned in the Bible? +
*A:* Eber

*Q:* (Younger Teens): Who was chosen by the Lord to begin the establishment of a new church on earth? +
*A:* Abram

*Q:* (Younger Teens): Who was Abram's father? Who were his brothers? +
*A:* Terah; Haran, Nahor

*Q:* (Older Children): Who was his wife? +
*A:* Sarai

*Q:* (Younger Children): Where did they live? +
*A:* Ur, Chaldea

*Q:* (Younger Children): Where did the Lord tell them to go? +
*A:* Canaan

*Q:* (Younger Teens): Where did they stop first? +
*A:* Haran (city of Nahor)

*Q:* (Younger Children): Who went on from Haran? Who was Lot? +
*A:* Lot, Abram's nephew

*Q:* (Older Children): What did the Lord promise Abram? +
*A:* to be father of nation

*Q:* (Younger Teens): Where did he stop first in the land of Canaan? +
*A:* Shechem (Sichem)

*Q:* (Younger Teens): What was his second stop? +
*A:* near Bethel

*Q:* (Younger Children): What did he build in both places? +
*A:* altar

*Q:* (Younger Teens): Where did he then go, and why? +
*A:* Egypt, famine

*Q:* (Younger Teens): What does the land of Canaan represent? +
*A:* heavenly way of life

*Q:* (Younger Teens): What does Abram's journey represent? +
*A:* leave inherited selfish tendencies ...

*Q:* (Older Teens): What does going into Egypt represent? +
*A:* gaining needed truth from the Word

*Q:* (Older Teens): What does this teach us about our own lives? +
*A:* we will repeatedly need to learn more truth


