
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): Through what kind of country did the Israelites have to travel to reach the Holy Land? +
*A:* wilderness or desert

*Q:* (Older Children): What things did they miss which they had had in Egypt? +
*A:* fresh food, water

*Q:* (Older Children): How did the Lord take care of them? +
*A:* manna, quails, water from rock

*Q:* (Younger Children): To what mountain did they come in the third month? +
*A:* Sinai

*Q:* (Older Children): Were they allowed to go up on the mountain? +
*A:* no

*Q:* (Older Children): On the third morning what happened which made the people tremble? +
*A:* thunder, trumpets

*Q:* (Younger Children): Whose voice did they hear? +
*A:* God's

*Q:* (Younger Children): What did the Lord first say about Himself? +
*A:* "1 am the Lord thy God"

*Q:* (Younger Children): Then what did He give the people? +
*A:* the ten commandments

*Q:* (Older Children): Into what two groups can the commandments be divided? +
*A:* 1-5,6-10

*Q:* (Older Children): What does the first group teach? +
*A:* duties to God

*Q:* (Older Children): What does the second group teach? +
*A:* duties to man

*Q:* (Younger Teens): Had these commandments been known before? +
*A:* yes

*Q:* (Younger Teens): Why did the Lord speak them from Sinai? +
*A:* to show they were divine laws

*Q:* (Older Teens): What does the wilderness journey picture? +
*A:* reformation â€” the long period of preparation for spiritual living


