
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Teens): To whom was the parable of the great supper spoken? +
*A:* Pharisees

*Q:* (Younger Children): Who were the Pharisees? +
*A:* strict religious sect

*Q:* (Younger Teens): Why did the Lord find fault with them? +
*A:* their pride

*Q:* (Younger Children): In the parable what guests were first invited? +
*A:* friends

*Q:* (Younger Children): What excuses did they give? +
*A:* field, oxen, wife

*Q:* (Younger Teens): What did these excuses show? +
*A:* selfish thoughtlessness

*Q:* (Younger Children): Who were the guests who ate the supper? +
*A:* poor, maimed, halt, blind

*Q:* (Younger Teens): In our chapter today who came to hear the Lord? +
*A:* tax collectors, sinners

*Q:* (Older Children): What did the Pharisees and scribes say? +
*A:* murmured against Him

*Q:* (Younger Children): How many parables did the Lord tell them? +
*A:* three

*Q:* (Younger Children): What was similar about all these parables? +
*A:* something lost, then found

*Q:* (Younger Children): In the first parable what was lost? +
*A:* sheep

*Q:* (Younger Children): What was lost in the second? +
*A:* coin

*Q:* (Younger Children): What was lost in the third? +
*A:* son

*Q:* (Older Children): What does prodigal mean? +
*A:* wasteful

*Q:* (Older Children): What did the younger son waste? +
*A:* money

*Q:* (Younger Children): Where did he go? +
*A:* far country

*Q:* (Younger Children): What happened to him? +
*A:* he became poor and hungry

*Q:* (Younger Children): What did he decide to do? +
*A:* go home and serve his father

*Q:* (Older Children): How did his father receive him? +
*A:* joyfully

*Q:* (Older Children): How did his elder brother feel about this? +
*A:* he was jealous

*Q:* (Older Children): What did the father answer? +
*A:* all I have is yours

*Q:* (Younger Teens): What are pictured by the lost sheep and the lost coin? +
*A:* lost affection, lost thought

*Q:* (Older Teens): What is the inheritance which the prodigal son wasted? +
*A:* all our abilities

*Q:* (Older Teens): What is pictured by his arising and going back to his father? +
*A:* humbling self, correcting ways, trying again


