
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What happened to the Israelites in Egypt after Joseph died? +
*A:* became slaves

*Q:* (Younger Children): Who was raised up to lead them out of Egypt? +
*A:* Moses

*Q:* (Younger Children): How were the Egyptians persuaded to let them go? +
*A:* plagues

*Q:* (Younger Children): How many plagues were there? +
*A:* ten

*Q:* (Younger Children): What was the last one? +
*A:* firstborn died

*Q:* (Older Children): How were the Israelites told to save their own firstborn? +
*A:* blood of lamb on doorway

*Q:* (Older Children): What did the Egyptians let them have to take away with them? +
*A:* gold, silver, clothing

*Q:* (Younger Children): What feast did they observe just before they left Egypt? +
*A:* Passover

*Q:* (Older Children): Why was it called the Passover? +
*A:* "I will pass over you"

*Q:* (Younger Children): How was the lamb which they ate cooked? +
*A:* roasted

*Q:* (Younger Children): What did they eat with it? +
*A:* unleavened bread, bitter herbs

*Q:* (Younger Children): How were they dressed for the feast? +
*A:* loins girded, sandals on, staff in hand

*Q:* (Older Children): What were they to do with any of the lamb that was left over? +
*A:* burn it

*Q:* (Older Children): How many Israelites were there when they left Egypt? +
*A:* six hundred thousand plus children

*Q:* (Younger Teens): What were they to remember whenever they kept the Passover? +
*A:* deliverance from slavery

*Q:* (Younger Teens): How often were they told to observe it? +
*A:* annually forever

*Q:* (Younger Teens): What feast takes the place of the Passover for Christians? +
*A:* Holy Supper

*Q:* (Younger Teens): When and by whom was it instituted? +
*A:* Jesus, on Maundy Thursday

*Q:* (Older Teens): What does the lamb represent? +
*A:* innocence

*Q:* (Older Teens): What is innocence? +
*A:* harmlessness, willingness to be led by the Lord


