
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What was the book sealed with seven seals? +
*A:* the Word

*Q:* (Older Children): Who opened it? +
*A:* the Lord

*Q:* (Younger Children): What did John see when the first seal was opened? +
*A:* white horse

*Q:* (Younger Children): What were the colors of the other three horses? +
*A:* red, black, pale

*Q:* (Older Children): What was the rider on the pale horse called? +
*A:* Death

*Q:* (Older Children): Who were seen when the fifth seal was opened? +
*A:* the good under the altar

*Q:* (Older Children): Who were seen when the sixth seal was opened? +
*A:* the evil

*Q:* (Older Children): What did these last people ask? +
*A:* let the rocks hide us

*Q:* (Older Children): What happened immediately after the seventh seal was opened? +
*A:* silence

*Q:* (Younger Children): How many angels did John see standing before God? +
*A:* seven

*Q:* (Younger Children): What were given them? +
*A:* trumpets

*Q:* (Younger Children): What did an eighth angel have? +
*A:* gold censer

*Q:* (Older Children): What did he first do with his censer? +
*A:* put incense on it

*Q:* (Older Children): What did he then fill it with? +
*A:* fire

*Q:* (Younger Children): What happened when he cast it to the earth? +
*A:* thunder, lightning, earthquake

*Q:* (Older Children): In the two chapters of our lesson how many trumpets were sounded? +
*A:* six

*Q:* (Older Children): Can you tell some of the things that happened? +
*A:* hail, fire, mountains into sea, star fell, third of sun darkened

*Q:* (Older Children): What was the name of the star that fell from heaven? +
*A:* Wormwood

*Q:* (Older Children): What two names are given for the angel of the bottomless pit? +
*A:* Abaddon, Apollyon (destroyer)

*Q:* (Younger Children): Did the people to whom all these things happened repent? +
*A:* no

*Q:* (Younger Teens): What do these two chapters treat of in their internal sense? +
*A:* the gradual destruction of truth and goodness in first Christian era

*Q:* (Older Teens): What is it which determines whether we go to heaven or to hell? +
*A:* whether we follow or reject the Lord's guidance


