
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): How does the form of the Lord's Prayer in Luke differ from that in Matthew? +
*A:* [see Older Children notes]

*Q:* (Older Children): Who were the scribes? +
*A:* men who copied the Scriptures

*Q:* (Older Children): Who were the Pharisees? +
*A:* a strict sect who took pride in knowing the law

*Q:* (Older Children): What law did the scribes study? +
*A:* Scriptures

*Q:* (Younger Children): Where did they say the Lord's power to work miracles came from? +
*A:* Beelzebub (devil)

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell them? +
*A:* a house divided against itself falls

*Q:* (Older Children): What sign did the Lord say would be given to the Jews? +
*A:* that of Jonah

*Q:* (Older Children): To what two stories of the Old Testament did He refer? +
*A:* Jonah, queen of Sheba

*Q:* (Younger Children): What did the Lord say about a lamp? +
*A:* put it on a stand

*Q:* (Younger Children): What does this mean? +
*A:* it is foolish to light lamp and then hide it

*Q:* (Older Children): What is meant by the eye's being single? +
*A:* clear or pure

*Q:* (Older Children): What is meant by the eye's being evil? +
*A:* blinded by evil

*Q:* (Younger Children): With what great fault did the Lord charge the scribes and Pharisees? +
*A:* hypocrisy

*Q:* (Older Children): What is a hypocrite? +
*A:* one who only pretends to be good

*Q:* (Younger Teens): What were some of the ways in which the scribes and Pharisees were hypocrites? +
*A:* prayed to be seen of men, acted very pious, judged others

*Q:* (Older Teens): Why did the scribes and Pharisees not want to recognize the Lord as the Messiah? +
*A:* His presence and teachings threatened their power


