
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Who were the first four disciples the Lord chose? +
*A:* Peter, Andrew, James, John

*Q:* (Younger Children): Who were the three who saw Him transfigured? +
*A:* Peter, James, John

*Q:* (Younger Children): What does transfigure mean? +
*A:* change of face

*Q:* (Younger Children): Where did they go with the Lord to see Him transfigured? +
*A:* high mountain

*Q:* (Younger Children): Who were seen talking with Him? +
*A:* Moses, Elijah

*Q:* (Older Children): What did Peter want to do? +
*A:* build three tents

*Q:* (Older Children): What happened which frightened the disciples? +
*A:* bright cloud, voice

*Q:* (Younger Children): Whom did they see afterward? +
*A:* Jesus only

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell them about what they had seen? +
*A:* Don't tell others

*Q:* (Older Children): What question did they ask Him? +
*A:* Why do scribes say, "Elijah must come first"?

*Q:* (Older Children): What did He tell them? +
*A:* John the Baptist fulfilled that prophecy

*Q:* (Younger Teens): Why were Moses and Elijah seen with the Lord? +
*A:* to show He embodies the Law and the Prophets

*Q:* (Younger Teens): Why is John the Baptist brought into this story? +
*A:* taught repentance (first step)

*Q:* (Older Teens): What is the great lesson of the transfiguration story? +
*A:* it is possible for everyone who believes to see the Lord in His Word


