
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What did Joshua set up at Gilgal? +
*A:* twelve stones

*Q:* (Older Children): What feast did the Israelites celebrate there? +
*A:* Passover

*Q:* (Older Children): What change in their diet was made there? +
*A:* manna ceased

*Q:* (Younger Children): Which one of the enemies in the Holy Land wanted to make peace with Joshua? +
*A:* Gibeonites

*Q:* (Younger Children): How did they deceive him? +
*A:* pretended to be from far away

*Q:* (Older Children): In what way was Joshua careless? +
*A:* failed to consult the Lord

*Q:* (Older Children): What promise did he make to the Gibeonites? +
*A:* not to kill them

*Q:* (Younger Children): When he found out that they had deceived him, did he break his promise? +
*A:* no

*Q:* (Older Children): How did he decide they should be treated? +
*A:* made to cut wood, haul water

*Q:* (Older Children): What does this story teach us about promises? +
*A:* shouldn't make hasty ones

*Q:* (Younger Teens): What was the ancestry of the Gibeonites? +
*A:* Hivites (from Ham, son of Noah)

*Q:* (Older Teens): What do they represent? +
*A:* intellectual curiosity

*Q:* (Younger Teens): What is pictured by their (1) patched garments, and (2) moldy bread? +
*A:* (1) ideas of conduct (2) spirituality

*Q:* (Older Teens): What is pictured by their being made hewers of wood and drawers of water? +
*A:* using intellectual curiosity to get accurate knowledge of ways to benefit the world


