
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Where did the prophets get their messages? +
*A:* from the Lord, in visions or dreams

*Q:* (Older Children): What work were they called to do? +
*A:* warn people about their evils, exhort them to do good

*Q:* (Older Children): Can you name the four Major Prophets? +
*A:* Isaiah, Jeremiah, Ezekiel, Daniel

*Q:* (Older Children): In what time did Isaiah prophesy? +
*A:* reign of Hezekiah

*Q:* (Older Children): When did Jeremiah begin to prophesy? +
*A:* Josiah's reign

*Q:* (Younger Children): What did he say when the Lord called him? +
*A:* I cannot speak: for I am a child

*Q:* (Younger Children): What did the Lord tell him? +
*A:* I will put my words in your mouth

*Q:* (Older Children): What two kinds of work was he to do? +
*A:* tear down, build up

*Q:* (Younger Children): What was the first vision he had? +
*A:* "rod" of almond

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell him it meant? +
*A:* "I shall hasten to perform my work"

*Q:* (Younger Children): What was his second vision? +
*A:* boiling pot in the north

*Q:* (Older Children): What did it mean? +
*A:* evil was to come from the north

*Q:* (Older Children): What great tragedy did he witness? +
*A:* Babylonian invasion

*Q:* (Older Children): What is the book of Lamentations about? +
*A:* mourning the fall of Jerusalem

*Q:* (Older Children): In what country did Jeremiah do most of his work? +
*A:* Judah

*Q:* (Older Children): In what other country did he later prophesy? +
*A:* Egypt

*Q:* (Older Children): How did he happen to go to Egypt? +
*A:* taken against his will by rebellious people

*Q:* (Older Children): Where did Ezekiel and Daniel prophesy? +
*A:* Babylon

*Q:* (Older Children): How did they get to Babylon? +
*A:* taken with captives


