
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What feast did the Lord celebrate during His last week on earth? +
*A:* Passover

*Q:* (Older Children): What did this feast commemorate? +
*A:* release from Egyptian slavery

*Q:* (Older Children): What new feast did He institute at that time? +
*A:* Holy Supper

*Q:* (Older Children): What does this Christian feast commemorate? +
*A:* redemption from slavery to evil

*Q:* (Younger Children): Who betrayed the Lord? +
*A:* Judas Iscariot

*Q:* (Older Children): Before whom was Jesus first tried? +
*A:* the high priests

*Q:* (Older Children): Of what did the high priests declare Him guilty? +
*A:* blasphemy

*Q:* (Younger Children): To whom was He sent to be condemned? +
*A:* Pontius Pilate

*Q:* (Older Children): What did Pilate think of Him? +
*A:* found no fault in Him

*Q:* (Older Children): Why did he not release Him? +
*A:* wanted to satisfy the crowd

*Q:* (Older Children): Whom did he release instead? +
*A:* Barabbas

*Q:* (Younger Children): What did Pilate's soldiers do to the Lord? +
*A:* mocked Him

*Q:* (Older Children): Where was the Lord crucified? +
*A:* Golgotha

*Q:* (Older Children): Who carried His cross to Golgotha? +
*A:* Simon of Cyrene (but see John 19:17)

*Q:* (Younger Children): What did the soldiers do with the Lord's garments? +
*A:* divided them among themselves

*Q:* (Younger Children): Who were crucified with the Lord? +
*A:* two thieves

*Q:* (Older Children): What did the Lord's enemies tempt Him to do? +
*A:* come down from the cross

*Q:* (Older Children): What happened in the temple at the time of His death? +
*A:* curtain tore in two

*Q:* (Older Children): What did the centurion say? +
*A:* truly this man was son of God

*Q:* (Older Children): Who asked Pilate for the Lord's body? +
*A:* Joseph of Arimathea

*Q:* (Older Children): What did he do with it? +
*A:* laid it in new rock-hewn tomb

*Q:* (Older Children): What women stayed near the Lord until His body was placed in the tomb? +
*A:* the two Marys

*Q:* (Younger Teens): Why did the Lord allow Himself to be put to death? +
*A:* to show that evil is really powerless against good

*Q:* (Older Teens): What is pictured by the parting of the Lord's garments? +
*A:* picking and choosing from the Word what we want to believe


