
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): Under what ruler were the people of Judah allowed to return to the Holy Land? +
*A:* Cyrus

*Q:* (Older Children): How long was this after they were taken captive? +
*A:* seventy years

*Q:* (Younger Children): What did king Cyrus tell them to do? +
*A:* rebuild the temple

*Q:* (Younger Children): What did he give them to take back? +
*A:* gold and silver vessels taken from the temple

*Q:* (Older Children): What excuse did they give for not finishing the temple? +
*A:* not yet time

*Q:* (Younger Children): What prophet was sent to rebuke them? +
*A:* Haggai

*Q:* (Older Children): What did he tell them was the real reason they had stopped? +
*A:* more interested in their own comfort

*Q:* (Younger Teens): What do the gold and silver vessels of the temple picture? +
*A:* teachings from the Word of how to live rightly

*Q:* (Older Teens): Why was it necessary that the Jews return to the Holy Land? +
*A:* to rebuild temple and reâ€”establish Judaism in the Holy Land preparatory to the coming of the Lord


