
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): Who are the four Major Prophets? +
*A:* Isaiah, Jeremiah, Ezekiel, Daniel

*Q:* (Older Children): Where did Isaiah and Jeremiah prophesy? +
*A:* Judah

*Q:* (Older Children): Where did Ezekiel and Daniel prophesy? +
*A:* Babylon

*Q:* (Older Children): What office besides prophet did Ezekiel hold? +
*A:* priest

*Q:* (Older Children): After he was taken captive, where did he live? +
*A:* by the river Chebar

*Q:* (Younger Children): How was he first shown that he was to be a prophet? +
*A:* vision

*Q:* (Younger Children): How many living creatures did he see? +
*A:* four

*Q:* (Younger Children): How many faces did each one have? +
*A:* four

*Q:* (Younger Children): What were the faces? +
*A:* man, lion, ox, eagle

*Q:* (Older Children): What were their feet like? +
*A:* "straight," soles like calves' hoofs

*Q:* (Older Children): What did they have under their wings? +
*A:* human hands

*Q:* (Younger Children): What went on the earth beside them? +
*A:* wheels

*Q:* (Older Children): How did they move? +
*A:* with the creatures

*Q:* (Older Children): What did the noise of their wings sound like? +
*A:* rushing water, thunder, army

*Q:* (Younger Children): What did Ezekiel see above the living creatures? +
*A:* throne

*Q:* (Younger Children): Who sat on the throne? +
*A:* the Lord

*Q:* (Older Children): By what other name did Ezekiel afterward call the living creatures? +
*A:* cherubim

*Q:* (Younger Children): Where have we heard of cherubim before? +
*A:* Garden of Eden, ark of the covenant

*Q:* (Older Teens): What do cherubim represent? +
*A:* divine providence protecting holy things from profanation


