
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What does the Lord call Himself in this lesson? +
*A:* Good Shepherd

*Q:* (Younger Children): What does He say a true shepherd does? +
*A:* calls his sheep by name

*Q:* (Younger Children): What does He say about the sheep? +
*A:* they know His voice

*Q:* (Older Children): What does He say about those who came before Him? +
*A:* thieves and robbers

*Q:* (Younger Children): What else does He call Himself, besides Shepherd? +
*A:* door of fold

*Q:* (Older Children): How is He the door? +
*A:* through Him we enter heaven

*Q:* (Older Children): What does He say about the hireling? +
*A:* cares nothing for the sheep

*Q:* (Older Children): What does He say about other sheep He has? +
*A:* not of this fold

*Q:* (Older Children): What did some of the Jews ask Him to tell them? +
*A:* are you the Christ?

*Q:* (Older Children): What did He point to as witness that He came from God? +
*A:* His works

*Q:* (Older Children): Why did He say they would not believe Him? +
*A:* not His sheep

*Q:* (Older Children): What did He say about Himself and the Father? +
*A:* I and Father are one

*Q:* (Older Children): What did they then accuse Him of? +
*A:* blasphemy

*Q:* (Younger Children): What other very familiar Bible passage calls the Lord a Shepherd? +
*A:* twenty-third Psalm

*Q:* (Younger Teens): What do (1) lambs, and (2) sheep represent? +
*A:* (1) the quality of innocence out of which grows (2) the quality of genuine goodness in the life

*Q:* (Older Teens): What is innocence, spiritually understood? +
*A:* the acknowledgment that all goodness and wisdom are from the Lord; thus the willingness to be led by the Lord (literally, harmlessness]


