
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What did the centurion ask of the Lord? +
*A:* to heal his servant

*Q:* (Older Children): What did the Lord say about the centurion? +
*A:* he had great faith

*Q:* (Younger Children): What did the Lord do for the widow of Nain? +
*A:* restored son

*Q:* (Older Children): What had happened to John the Baptist? +
*A:* put in prison

*Q:* (Older Children): What did the messengers from John ask the Lord? +
*A:* are you Christ?

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell them? +
*A:* tell John what you've seen

*Q:* (Older Children): What did He tell the people about John? +
*A:* great prophet

*Q:* (Younger Children): How many apostles were there? +
*A:* twelve

*Q:* (Younger Children): When the Lord sent them out, what powers did He give them? +
*A:* over devils, to heal

*Q:* (Older Children): What were they to preach? +
*A:* kingdom of God

*Q:* (Younger Children): What were they to do? +
*A:* preach and heal in all cities

*Q:* (Younger Children): What were they not to take with them? +
*A:* no "extras"

*Q:* (Younger Children): Where were they to stay? +
*A:* in people's homes

*Q:* (Older Children): What were they to do if they were not received? +
*A:* shake off dust

*Q:* (Older Children): What miracle is part of our lesson? +
*A:* feeding five thousand

*Q:* (Older Children): What did it teach the apostles? +
*A:* Lord's power to meet needs

*Q:* (Younger Teens): What did Peter believe about the Lord? +
*A:* the Christ of God

*Q:* (Younger Children): What three apostles were closest to the Lord? +
*A:* Peter, James, John

*Q:* (Younger Children): What vision were they allowed to see? +
*A:* Lord dazzling white

*Q:* (Younger Children): Who were seen talking with the Lord in the vision? +
*A:* Moses, Elijah

*Q:* (Older Children): What is this vision called? +
*A:* transfiguration

*Q:* (Younger Teens): To what does the number twelve correspond? +
*A:* all good and truth in complex, all we can know and feel if we are trying to serve God and neighbor

*Q:* (Older Teens): Why could only Peter, James, and John see the transfiguration? +
*A:* they believed He was the Christ

*Q:* (Older Teens): What do we learn from the Lord's instruction to His apostles about those who would and those who would not receive them? +
*A:* we should share freely with those who accept, but not try to force belief


