
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Whose Book is the Bible? +
*A:* God's Word

*Q:* (Younger Children): What is the name of the first book in the Bible? +
*A:* Genesis

*Q:* (Older Children): What does Genesis mean? +
*A:* the beginning

*Q:* (Older Children): What is the first chapter about? +
*A:* creation

*Q:* (Younger Children): In how many days was everything created? +
*A:* six

*Q:* (Older Children): What was the last thing created? +
*A:* man

*Q:* (Younger Teens): In whose image and likeness was man created? +
*A:* God's

*Q:* (Older Children): What did the Lord do on the seventh day? +
*A:* rested

*Q:* (Younger Children): Where did the Lord place the first people? +
*A:* Garden of Eden

*Q:* (Younger Children): What name is given to them in our chapter? +
*A:* Adam

*Q:* (Older Children): What does Adam mean? +
*A:* mankind

*Q:* (Older Children): What was Adam told to do in the Garden of Eden? +
*A:* dress it and keep it

*Q:* (Younger Children): What tree was in the midst of the garden? +
*A:* life

*Q:* (Younger Children): How was the garden watered? +
*A:* river

*Q:* (Younger Children): Into how many streams was the river divided? +
*A:* four

*Q:* (Older Children): Of what tree were the people told not to eat? +
*A:* knowledge of good and evil

*Q:* (Older Children): To what did Adam give names? +
*A:* animals, birds

*Q:* (Older Children): What did the Lord take from Adam while he slept? +
*A:* rib

*Q:* (Older Children): Into what did He make the rib? +
*A:* woman

*Q:* (Younger Teens): What does the Garden of Eden picture? +
*A:* state of nearness to and complete trust in the Lord

*Q:* (Younger Teens): What is symbolized by the river? +
*A:* truth as it comes from the Lord into our minds

Older Teens: What do the two trees represent?
- life = principle that we live from the Lord
- knowledge = ability to think of self as independent from God; hence that we can know what is good and wise without God's help


