
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): Where was the pool of Bethesda? +
*A:* Jerusalem

*Q:* (Younger Children): How many porches did it have? +
*A:* five

*Q:* (Younger Children): Who lay in the porches? +
*A:* sick people

*Q:* (Younger Children): Why did they lie there? +
*A:* hoping to be healed

*Q:* (Older Children): How long had one man been sick? +
*A:* thirty-eight years

*Q:* (Younger Children): What did the Lord ask him? +
*A:* do you want to be well?

*Q:* (Older Children): What did he answer? +
*A:* no one helps me

*Q:* (Younger Children): What did the Lord tell him to do? +
*A:* rise, take bed, walk

*Q:* (Younger Children): What happened when he obeyed? +
*A:* healed

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell the man later? +
*A:* sin no more

*Q:* (Younger Children): In our story today how long had the man been blind? +
*A:* since birth

*Q:* (Younger Teens): What did the disciples ask the Lord about him? +
*A:* who sinned?

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell them? +
*A:* no one

*Q:* (Younger Children): How was the man's sight restored? +
*A:* clay, washing in pool

*Q:* (Younger Children): What was the first objection to the miracle? +
*A:* done on the sabbath

*Q:* (Older Children): What did their questions first lead the man to decide about the one who had healed him? +
*A:* a prophet

*Q:* (Older Children): Why were the man's parents afraid to praise the Lord openly? +
*A:* fear of being cast out

*Q:* (Older Children): When they could not deny the facts, what did his enemies say about the Lord? +
*A:* he is a sinner

*Q:* (Older Children): What did the man answer? +
*A:* "Never since the world began ... "

*Q:* (Younger Children): How was he punished? +
*A:* cast out

*Q:* (Older Children): What did the Lord then tell him? +
*A:* He was Son of God

*Q:* (Younger Children): How did the man respond? +
*A:* worshiped Him

*Q:* (Older Children): Why did the Lord say He came into the world? +
*A:* for judgment

*Q:* (Older Children): What did the Pharisees ask? +
*A:* are we blind?

*Q:* (Older Children): What did He tell them? +
*A:* if you were ... no guilt

*Q:* (Younger Teens): What does blindness represent? +
*A:* ignorance

*Q:* (Older Teens): What vital choice in life must each one of us make? +
*A:* whether to believe the Lord or not


