
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Where did David live? +
*A:* Bethlehem

*Q:* (Younger Children): What was his occupation? +
*A:* shepherd

*Q:* (Older Children): Where were the armies of Saul and the Philistines facing each other? +
*A:* Valley of Elah

*Q:* (Younger Children): Whom had the Philistines chosen to be their champion? +
*A:* Goliath

*Q:* (Older Children): What can you tell about Goliath? +
*A:* nine feet tall, heavily armored

*Q:* (Older Children): What challenge did he shout to Israel? +
*A:* "Give me a man ... "

*Q:* (Older Children): How had David happened to come down to the army? +
*A:* to bring food to brothers

*Q:* (Younger Children): What offer did he make to Saul? +
*A:* "I will fight Goliath"

*Q:* (Younger Children): Why did he think he could overcome Goliath? +
*A:* trusted God

*Q:* (Older Children): Why could David not use Saul's armor? +
*A:* had not "proved" it

*Q:* (Younger Children): What were David's weapons? +
*A:* sling, five smooth stones

*Q:* (Older Children): How did he kill Goliath? +
*A:* sling and stone

*Q:* (Older Children): With what did he cut off Goliath's head? +
*A:* Goliath's sword

*Q:* (Older Teens): What do the Philistines represent? +
*A:* thinking we are better than others because of our superior knowledge

*Q:* (Younger Teens): What does Goliath stand for? +
*A:* inherited pride

*Q:* (Younger Teens): What are the smooth stones from the brook? +
*A:* truths from the Word we have tried and found to be effective


