
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What did the Lord say about little children? +
*A:* of such is kingdom of heaven

*Q:* (Older Children): What did the rich young man ask? +
*A:* what must I do to inherit eternal life?

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell him to do as the first thing necessary? +
*A:* obey commandments

*Q:* (Younger Children): What was the young man not willing to do? +
*A:* give up his riches

*Q:* (Older Children): What did the Lord say about [trust in] riches? +
*A:* makes it hard to enter heaven

*Q:* (Younger Children): What did James and John want? +
*A:* seats of honor

*Q:* (Older Children): What did the Lord say true greatness is? +
*A:* being servant to all

*Q:* (Older Children): When the Lord was at supper in Bethany, what did a woman do for Him? +
*A:* anointed Him

*Q:* (Older Children): What did some of the disciples say? +
*A:* this was wasteful

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell them? +
*A:* she has done a beautiful thing

*Q:* (Younger Children): How did the Lord tell the two disciples to find the house where they should prepare the Passover feast? +
*A:* follow man with water jar

*Q:* (Younger Children): Where was the room in the house? +
*A:* upstairs

*Q:* (Older Children): What did the Passover commemorate? +
*A:* release from Egyptian slavery

*Q:* (Younger Children): When the Lord told the disciples that one of them would betray Him, what did each one ask? +
*A:* "Is it I?"

*Q:* (Younger Children): What did the Lord do with the bread and wine as they were eating? +
*A:* blessed, gave to disciples

*Q:* (Younger Children): Of what Christian sacrament was this the beginning? +
*A:* Holy Supper

*Q:* (Younger Teens): What do the bread and wine represent? +
*A:* divine goodness and truth

*Q:* (Older Children): Where did the Lord go after supper? +
*A:* Gethsemane

*Q:* (Older Children): What was His prayer there? +
*A:* to "remove cup"

*Q:* (Older Children): Who betrayed the Lord? +
*A:* Judas Iscariot

*Q:* (Older Children): How did he betray Him? +
*A:* with a kiss

*Q:* (Older Children): Where was the Lord taken to be tried? +
*A:* before the high priest

*Q:* (Older Teens): What accusation did the high priest make against Him? Why? +
*A:* blasphemy, claimed to be the Christ

*Q:* (Older Children): What did Peter do which he had been sure he would not do? +
*A:* denied the Lord three times

*Q:* (Older Teens): What do we commemorate in the Holy Supper? +
*A:* our redemption from power of evil


