
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): How long was the Lord's ministry? +
*A:* about three years

*Q:* (Older Children): Why did He frequently go down to Jerusalem? +
*A:* for the feast days

*Q:* (Younger Children): Why did He go there at the beginning of the last week of His life on earth? +
*A:* Passover

*Q:* (Younger Children): What kind of animal did He ride into Jerusalem on that day? +
*A:* a donkey

*Q:* (Older Children): Why did most of the people welcome Him? +
*A:* thought He would become king

*Q:* (Younger Children): What did they carry in their hands? +
*A:* palm branches

*Q:* (Younger Children): What did they cry? +
*A:* Hosanna

*Q:* (Older Children): What does Hosanna mean? +
*A:* save now

*Q:* (Younger Teens): Why did the Lord ride on a young donkey? +
*A:* sign of royalty, to fulfill prophecy (Zechariah 9:9)

*Q:* (Older Children): Who were angry at His coming? +
*A:* scribes and Pharisees

*Q:* (Older Children): What Gentiles were anxious to see Him? +
*A:* Greeks

*Q:* (Older Children): Which apostles were asked to introduce them to Him? +
*A:* Philip and Andrew

*Q:* (Older Children): How did the Lord explain the necessity of His death? +
*A:* parable of grain of wheat

*Q:* (Older Children): What did He say we must do to save our spiritual lives? +
*A:* lose our selfish life

*Q:* (Older Children): Why did He say the scribes and Pharisees could not see the truth? +
*A:* didn't want to

*Q:* (Older Children): Why did some who did believe Him not support Him openly? +
*A:* loved praises of men ...

*Q:* (Younger Teens): What is it that judges us? +
*A:* divine truth

*Q:* (Older Teens): What is represented by the Lord's riding on a young donkey? +
*A:* His mastery of inclination to judge by worldly reasoning or outward appearance

*Q:* (Older Teens): What is represented by the palm branches? +
*A:* the divine truth of the letter of the Word


