
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Whom did Isaac marry? +
*A:* Rebekah

*Q:* (Younger Children): Where did she come from? +
*A:* Haran

*Q:* (Younger Children): What two sons did Isaac and Rebekah have? +
*A:* Esau and Jacob

*Q:* (Younger Children): Which was the firstborn? +
*A:* Esau

*Q:* (Younger Children): How were they different? +
*A:* Esau hairy and red; Jacob smooth

*Q:* (Younger Children): What did Esau sell to Jacob? +
*A:* birthright

*Q:* (Younger Children): What did he get for it? +
*A:* "mess of pottage"

*Q:* (Younger Children): Which son was Isaac's favorite? +
*A:* Esau

*Q:* (Younger Children): Which was Rebekah's favorite? +
*A:* Jacob

*Q:* (Older Children): When Isaac was old, how did Rebekah help Jacob to deceive him? +
*A:* prepared meat, put goat's hair on Jacob

*Q:* (Younger Children): What did Isaac give Jacob that Esau should have had? +
*A:* blessing of firstborn

*Q:* (Younger Children): How did Esau feel about it? +
*A:* wanted to kill Jacob

*Q:* (Younger Teens): What do Esau and Jacob represent? +
*A:* natural will, natural understanding

*Q:* (Older Teens): Why did the Lord permit Jacob to supplant Esau? +
*A:* to show that we must not be led by selfish will


