
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Teens): Why did the Lord put the story of Mary and Martha in the Word immediately after the parable of the Good Samaritan? +
*A:* to help us learn how to love the neighbor

*Q:* (Older Children): Who were the Pharisees? +
*A:* a strict religious sect

*Q:* (Older Children): In our lesson for today what fault did the Lord see in them? +
*A:* they wanted the best for themselves

*Q:* (Younger Children): What parable did He give them? +
*A:* the great supper

*Q:* (Younger Children): Whom did the man in the parable first invite to his supper? +
*A:* friends

*Q:* (Older Children): What three excuses were given by his friends for not coming? +
*A:* field, oxen, wife

*Q:* (Older Children): What fault in his friends did this show? +
*A:* selfish thoughtlessness

*Q:* (Older Children): Whom did the man afterward find to enjoy his supper? +
*A:* poor, maimed, halt, blind

*Q:* (Older Children): Whom does the man in this parable represent? +
*A:* the Lord

*Q:* (Older Children): To what "feast" does the Lord invite people? +
*A:* His Word, containing His love and truth

*Q:* (Younger Children): Where is the Lord's house? +
*A:* the church

*Q:* (Older Children): Who are the friends who make excuses? +
*A:* all of us who call ourselves Christians

*Q:* (Older Children): Who are the poor people who accept His invitation? +
*A:* the humbleâ€”minded

*Q:* (Younger Teens): What does eating at the Lord's table represent? +
*A:* feeding our souls with the Lord's goodness and truth

Older Teens: What do the three excuses picture?
(1) field: intellectual pride (mind)
(2) oxen: wrong priorities in our affections (heart)
(3) wife: "wedded" to selfish ways (act)


