
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What story in the Bible tells of the end of the second church on earth? +
*A:* Tower of Babel

*Q:* (Older Children): What happened to its people? +
*A:* scattered

*Q:* (Younger Children): What family was chosen by the Lord to begin a new church? +
*A:* Abram (Eber, Terah)

*Q:* (Younger Children): Where did they live? +
*A:* Ur, Chaldea

*Q:* (Younger Children): What did the Lord tell them to do? +
*A:* go to Canaan

*Q:* (Younger Children): Where did some of them stop? +
*A:* Haran

*Q:* (Younger Children): Who went on? +
*A:* Abram, Sarai and Lot

*Q:* (Younger Children): In what two places in Canaan did Abraham build altars? +
*A:* Shechem, Bethel

*Q:* (Younger Children): Why did he go down into Egypt? +
*A:* famine

*Q:* (Older Children): Where did he settle when he came back? +
*A:* Hebron

*Q:* (Older Children): What promise did the Lord make to Abraham about his descendants? +
*A:* to be as sand of sea

*Q:* (Younger Children): What one necessary thing did Abraham lack? +
*A:* son

*Q:* (Older Children): How did Sarah try to make up for this lack? +
*A:* gave Hagar as wife

*Q:* (Younger Children): What was the name of Hagar's son? +
*A:* Ishmael

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell Abraham about Ishmael? +
*A:* not your heir

*Q:* (Younger Children): How old was Abraham when Sarah's own son was born? +
*A:* hundred years

*Q:* (Younger Children): What was Sarah's child named? +
*A:* Isaac

*Q:* (Younger Children): What did Ishmael do which displeased Sarah? +
*A:* mocked Isaac

*Q:* (Younger Children): What did Sarah tell Abraham to do? +
*A:* send them away

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell him? +
*A:* do as Sarah said

*Q:* (Older Children): Where did Hagar and Ishmael go? +
*A:* desert

*Q:* (Older Children): What did the angel promise them? +
*A:* "I will make him a great nation"

*Q:* (Older Children): What did Ishmael become? +
*A:* archer

*Q:* (Older Children): From what country was his wife? +
*A:* Egypt

*Q:* (Younger Teens): What does Egypt represent? +
*A:* memory-knowledge

*Q:* (Older Teens): What do Ishmael and Isaac represent? +
*A:* (1) natural or first rational (2) spiritual or second rational


