
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What was the first city the Israelites had to conquer? +
*A:* Jericho

*Q:* (Younger Children): How did the Lord help them to take it? +
*A:* made walls fall

*Q:* (Younger Children): What command did the Lord give them as to the spoils of Jericho? +
*A:* not to take any for themselves

*Q:* (Younger Children): What was the next city they had to take? +
*A:* Ai

*Q:* (Older Children): How did Joshua at first try to take it? +
*A:* small army

*Q:* (Older Children): What did he do when his army fled? +
*A:* fell on face, tore clothes, blamed God

*Q:* (Younger Children): What did the Lord tell him? +
*A:* someone had sinned

*Q:* (Younger Children): How did they find the offender? +
*A:* drew lots

*Q:* (Younger Children): Who was he? +
*A:* Achan

*Q:* (Older Children): What had he done? +
*A:* taken garment, gold, silver

*Q:* (Older Children): How was he punished? +
*A:* stoned, burned

*Q:* (Older Children): How much of the army did Joshua use in the second attack on Ai? +
*A:* all

*Q:* (Older Children): What did he do with part of his men? +
*A:* hid as ambush

*Q:* (Older Children): What was done with the spoils of Ai? +
*A:* people could take

*Q:* (Younger Children): What did they do at Shechem? +
*A:* built altar, wrote and read laws

*Q:* (Younger Teens): What does the sin of Achan picture? +
*A:* feeling some of our faults are excusable

*Q:* (Younger Teens): What lesson does it teach? +
*A:* don't blame God, or others, when you get into trouble

*Q:* (Older Teens): What is the meaning of the ambush? +
*A:* using reserve strength we have from our knowledge of spiritual things


