
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Who were the twin sons of Isaac and Rebekah? +
*A:* Esau and Jacob

*Q:* (Younger Teens): Why was Jacob sent away from home? +
*A:* to find wife, flee brother

*Q:* (Younger Children): Where was he to go? +
*A:* Haran

*Q:* (Younger Children): What was one of the places at which he stopped at night? +
*A:* Bethel

*Q:* (Younger Teens): Where have we heard of Bethel before? +
*A:* Abram stories

*Q:* (Younger Children): What did Jacob use for a pillow? +
*A:* stones

*Q:* (Younger Children): What did he see in his dream? +
*A:* ladder

*Q:* (Younger Children): Who was at the top of the ladder? +
*A:* the Lord

*Q:* (Younger Children): Who were going up and down? +
*A:* angels

*Q:* (Younger Teens): What does angel mean? +
*A:* messenger

*Q:* (Younger Teens): What did the Lord tell Jacob? +
*A:* land to be his

*Q:* (Older Children): What did Jacob do when he woke? +
*A:* made pillar

*Q:* (Younger Teens): Why was the place called Bethel? +
*A:* see verses 16-19

*Q:* (Older Children): What did the dream do for Jacob? +
*A:* encouraged him

*Q:* (Older Children): What is our Jacob's ladder? +
*A:* the Word

*Q:* (Younger Teens): What are the angels ascending and descending upon it? +
*A:* thoughts

*Q:* (Younger Teens): What were the stones which Jacob took for his pillow? +
*A:* foundation of truths

*Q:* (Older Teens): Why did he afterward set them up for a pillar? +
*A:* exalt basic truths as rules of life


