
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What nation finally conquered Israel? +
*A:* Assyria

*Q:* (Older Children): What happened to the people? +
*A:* taken away forever

*Q:* (Older Children): Why was Judah able to hold out longer against its enemies? +
*A:* faithful to David's line

*Q:* (Older Children): What did its good kings try to do? +
*A:* reform

*Q:* (Younger Children): What great nation finally conquered Judah? +
*A:* Babylon

*Q:* (Older Children): What king of Judah first allowed messengers of Babylon to spy out the land? +
*A:* Hezekiah

*Q:* (Older Children): What great prophet foretold what the result would be? +
*A:* Isaiah

*Q:* (Younger Children): Who was the last king of Judah? +
*A:* Zedekiah

*Q:* (Younger Children): To what prophet did he send to inquire of the Lord? +
*A:* Jeremiah

*Q:* (Older Children): What did Jeremiah tell him? +
*A:* Jerusalem would be destroyed

*Q:* (Older Children): What happened to Zedekiah? +
*A:* blinded, taken to Babylon

*Q:* (Older Children): Who were carried away to Babylon? +
*A:* princes, mighty men, craftsmen

*Q:* (Younger Children): Who were left in the land? +
*A:* the poor

*Q:* (Younger Teens): What do Israel and Judah represent? +
*A:* mind and heart divided

*Q:* (Older Teens): What does Assyria represent? +
*A:* worldly reasoning

*Q:* (Younger Teens): What does Babylon represent? +
*A:* love of dominion from love of self

*Q:* (Older Teens): Who are pictured by "the poor of the land"? +
*A:* those who are humbly conscious of their need of the Lord


