
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Near what sea did the Lord make His home during His ministry? +
*A:* Galilee

*Q:* (Older Children): What was the name of the place where He lived? +
*A:* Capernaum

*Q:* (Younger Children): Who were the first four disciples He called? +
*A:* Peter, Andrew, James, John

*Q:* (Younger Children): What was their occupation? +
*A:* fishermen

*Q:* (Older Children): What were they doing when they were called? +
*A:* working with their nets

*Q:* (Younger Children): What words did the Lord use when He called them? +
*A:* Follow me!

*Q:* (Younger Children): What did they do immediately when He said, "Follow me"? +
*A:* followed Him

*Q:* (Older Children): Of what three types of work did the Lord's ministry consist? +
*A:* teaching, preaching, healing

*Q:* (Older Children): What kinds of ailments are mentioned in our lesson? +
*A:* possession, lunacy, palsy

*Q:* (Older Children): Where did the great numbers of people come from who followed the Lord? +
*A:* all over

*Q:* (Younger Teens): What does the sea represent? +
*A:* knowledge gathered in the memory

*Q:* (Younger Teens): What do fish represent? +
*A:* affection for such knowledge

*Q:* (Older Teens): What is meant by being "fishers of men"? +
*A:* to draw others into the Lord's kingdom


