
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Where was Moses brought up? +
*A:* palace in Egypt

*Q:* (Older Children): How long did he live in Egypt? +
*A:* forty years (Acts 7:23)

*Q:* (Older Children): Why did he have to flee? +
*A:* killed Egyptian

*Q:* (Younger Children): Where did he go? +
*A:* land of Midian

*Q:* (Older Children): Who was Midian? +
*A:* son of Abraham and Keturah

*Q:* (Older Children): How long did Moses stay in the land of Midian? +
*A:* forty years

*Q:* (Younger Children): Near what mountain was he when the Lord called him? +
*A:* Horeb (Sinai)

*Q:* (Younger Children): What was he doing there? +
*A:* tending sheep

*Q:* (Younger Children): How did the Lord call him? +
*A:* burning bush

*Q:* (Older Children): What did He tell him he was to do? +
*A:* lead Israelites out of Egypt

*Q:* (Older Children): Was Moses eager to undertake this great task? +
*A:* no

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell him? +
*A:* "I will be with you"

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell Moses to have the women do before they left Egypt? +
*A:* "borrow"

*Q:* (Younger Teens): What does Egypt represent? +
*A:* state of acquiring knowledge

*Q:* (Younger Teens): Why did the Israelites become slaves when they stayed there too long? +
*A:* knowledge must be used in service to Lord

*Q:* (Older Teens): What does the land of Midian represent in a good sense? +
*A:* simple faith

*Q:* (Younger Teens): Why did Moses stay in each land forty years? +
*A:* full state of testing

*Q:* (Older Teens): What is pictured by the burning bush? +
*A:* Lord's speaking to us through our memory

*Q:* (Younger Teens): What does Moses represent? +
*A:* divine law

*Q:* (Older Teens): In what ways do we sometimes act like Moses? +
*A:* hate to start serving the Lord, make excuses


