
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Whose birthday is Christmas? +
*A:* Jesus'

*Q:* (Older Children): How long ago did the Lord come into the world? +
*A:* [relate to current year]

*Q:* (Younger Children): Where was He born? +
*A:* Bethlehem

*Q:* (Younger Children): Who else was born in Bethlehem? +
*A:* Benjamin, David

*Q:* (Older Children): What does the name Bethlehem mean? +
*A:* house of bread

*Q:* (Older Children): Where did the Wise Men come from? +
*A:* the East

*Q:* (Younger Children): Why did they come? +
*A:* saw His star

*Q:* (Older Children): How did they know what the star meant? +
*A:* ancient knowledge of correspondence

*Q:* (Younger Children): Where did they go first? +
*A:* Jerusalem

*Q:* (Younger Teens): How did Herod find out where to send them? +
*A:* scribes found prophecy

*Q:* (Younger Children): How did they find the right house? +
*A:* star

*Q:* (Younger Children): What gifts did they bring the Lord? +
*A:* gold, frankincense, myrrh

*Q:* (Older Children): Why did they not go back to Herod? +
*A:* warned in a dream

*Q:* (Younger Children): Where was Joseph told to take the Lord? +
*A:* to Egypt

*Q:* (Younger Children): How was he told? +
*A:* in a dream

*Q:* (Older Children): What terrible crime did Herod commit? +
*A:* killed all boy babies in and around Bethlehem

*Q:* (Older Children): When was Joseph told to bring the Lord back to the Holy Land? +
*A:* after Herod's death

*Q:* (Older Children): Where did they go to live? +
*A:* Nazareth, in Galilee

*Q:* (Younger Teens): What great gift did the Lord give us on the first Christmas Day? +
*A:* Himself

*Q:* (Older Teens): What are the three gifts we should bring Him? +
*A:* love faith, obedience


