
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What mistake did the Israelites make after Joshua's death? +
*A:* forgot God

*Q:* (Older Children): What was the result? +
*A:* enemies rose up

*Q:* (Younger Children): How did the Lord help them when they turned to Him? +
*A:* Judges

*Q:* (Older Children): What tribe did Samson belong to? +
*A:* Dan

*Q:* (Younger Children): What were his parents told he should be? +
*A:* Nazarite

*Q:* (Younger Children): What was the special sign of a Nazarite? +
*A:* uncut hair

*Q:* (Older Children): What enemy was threatening Israel in Samson's part of the country? +
*A:* Philistines

*Q:* (Younger Children): What was the secret of Samson's strength? +
*A:* his hair

*Q:* (Older Children): What was his weakness? +
*A:* women, pride

*Q:* (Younger Children): What feat of strength did he perform when he first went into Philistia? +
*A:* killed lion

*Q:* (Younger Children): What did he find the second time he went down? +
*A:* honey

*Q:* (Older Children): What riddle did he ask the Philistines? +
*A:* "Out of the eater ... "

*Q:* (Older Children): What can you tell about Samson's later life and his death? +
*A:* hair cut, blinded ...

*Q:* (Younger Teens): What do the Philistines represent? +
*A:* desire to know truth but not live according to it

*Q:* (Younger Teens): What is meant by Samson's strength being in his hair? +
*A:* power in ultimates

*Q:* (Older Teens): What does Samson's riddle teach us? +
*A:* happiness can come from struggle


