
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What happened after Joshua and the elders died? +
*A:* people forgot the Lord

*Q:* (Older Children): How did the Lord help the people whenever they turned to Him again? +
*A:* raised Judges

*Q:* (Younger Children): Which Judge is our lesson about today? +
*A:* Jephthah

*Q:* (Younger Children): Where was his home? +
*A:* across the Jordan

*Q:* (Younger Children): What enemy was attacking Israel? +
*A:* Ammon

*Q:* (Older Children): What did Jephthah vow? +
*A:* to sacrifice first who greeted him

*Q:* (Younger Children): What was the first thing that came out of his house when he returned? +
*A:* daughter

*Q:* (Younger Children): Did his daughter try to make him break his vow? +
*A:* no

*Q:* (Older Children): What favor did she ask? +
*A:* two months' time

*Q:* (Older Children): To what custom did this lead? +
*A:* annual four-day lament

*Q:* (Younger Teens): What do the Judges represent? +
*A:* particular truths to meet needs

*Q:* (Younger Teens): What does the land of Gilead represent? +
*A:* enjoyment of world

*Q:* (Older Teens): What is pictured by the sacrifice of Jephthah's daughter? +
*A:* giving up affection for thinking ourselves to be good


