
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What is an apostle? +
*A:* one sent out

*Q:* (Younger Children): How many apostles were there? +
*A:* twelve

*Q:* (Younger Teens): When the Lord sent out the apostles, what were they to preach? +
*A:* kingdom of God

*Q:* (Younger Teens): How were they to be cared for? +
*A:* by those they served

*Q:* (Younger Children): How did the Lord help the apostles to feed the multitude? +
*A:* multiplied loaves and fish

*Q:* (Younger Teens): What question did the Lord ask of the apostles? +
*A:* who do people say I am?

*Q:* (Younger Teens): What was Peter's answer? +
*A:* the Christ of God

*Q:* (Younger Children): Who were the three apostles closest to the Lord? +
*A:* Peter, James, John

*Q:* (Younger Children): What vision were they allowed to see? +
*A:* transfiguration

*Q:* (Older Children): In our lesson for today what does the lawyer ask the Lord? +
*A:* how may I inherit eternal life?

*Q:* (Younger Children): To what does the Lord refer him for his answer? +
*A:* Scriptures

*Q:* (Younger Teens): What answer does the lawyer find? +
*A:* love Lord and neighbor

*Q:* (Younger Children): What question does the lawyer ask to "justify" himself? +
*A:* who is my neighbor?

*Q:* (Younger Children): With what parable does the Lord answer him? +
*A:* Good Samaritan

*Q:* (Younger Children): Where was the man going when he fell among thieves? +
*A:* Jerusalem to Jericho

*Q:* (Younger Children): What two men passed him by without helping him? +
*A:* priest, Levite

*Q:* (Younger Children): Who did help him? +
*A:* Samaritan

*Q:* (Younger Teens): Who were the Samaritans? +
*A:* people Assyrians had brought in

*Q:* (Younger Teens): What did this parable teach the lawyer? +
*A:* to help anyone in need

*Q:* (Younger Teens): What was the difference between Martha and Mary? +
*A:* first served, latter listened

*Q:* (Younger Children): Which one did the Lord say had chosen the better part? +
*A:* Mary

*Q:* (Older Teens): Why are we given this story immediately after the parable of the Good Samaritan? +
*A:* to help us learn how to love the neighbor


