
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Who was the second son of David and Bathsheba? +
*A:* Solomon

*Q:* (Younger Children): Who was the third king of Israel? +
*A:* Solomon

*Q:* (Older Children): What did he ask of the Lord? +
*A:* wisdom

*Q:* (Older Children): What did the Lord give him? +
*A:* that, plus wealth, fame

*Q:* (Younger Children): What did he build in Jerusalem? +
*A:* temple

*Q:* (Older Children): What sin did he commit? +
*A:* married many foreign women

*Q:* (Older Children): To what further sin did it lead him? +
*A:* idolatry

*Q:* (Younger Children): What did the Lord tell him? +
*A:* kingdom would be lost

*Q:* (Older Children): Would this happen before he died? +
*A:* no

*Q:* (Older Children): How much of Solomon's kingdom would his son have? +
*A:* one (two?) tribes {cf 1 Kings 11:32}

*Q:* (Older Children): Who was to be king of the rest? +
*A:* Jeroboam

*Q:* (Older Children): Who was Jeroboam? +
*A:* servant of Solomon

*Q:* (Older Children): Who told him he would be king? +
*A:* Ahijah

*Q:* (Older Children): What sign was given him? +
*A:* torn robe

*Q:* (Older Children): What did Solomon try to do? +
*A:* kill him

*Q:* (Older Children): Where did Jeroboam take refuge? +
*A:* Egypt

*Q:* (Younger Teens): What does Solomon represent? +
*A:* peace of soul

*Q:* (Older Teens): What does Solomon's sin picture? +
*A:* excusing or ignoring evil


