
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What is a parable? +
*A:* a story with an inner meaning

*Q:* (Younger Children): Why did the Lord always speak in parables? +
*A:* His words always had a deeper meaning

*Q:* (Older Children): What are all the parables in our chapter about? +
*A:* the kingdom of heaven

*Q:* (Younger Children): What is the first parable in the chapter called? +
*A:* the sower

*Q:* (Younger Children): Why could the Lord explain it to His disciples? +
*A:* they were eager to learn

*Q:* (Older Children): Who is the sower? +
*A:* the Lord

*Q:* (Older Children): What is the seed? +
*A:* truth from the Word

*Q:* (Younger Children): What are the different kinds of ground? +
*A:* different kinds of minds

*Q:* (Older Children): Where must the kingdom of heaven be if we are to live in it when we die? +
*A:* within us

*Q:* (Older Children): How many parables of the kingdom of heaven are there in this chapter? +
*A:* seven

Older Children: How many of them can you name?

*Q:* (Younger Teens): What does the parable of the tares teach us? +
*A:* why we cannot overcome all our evils at once

*Q:* (Younger Teens): What is the general lesson of the whole series of parables? +
*A:* development of heavenly character

*Q:* (Older Teens): What is the pearl of great price? +
*A:* knowledge and acknowledgment of the Lord


