
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What king of Judah is our lesson about today? +
*A:* Hezekiah

*Q:* (Older Children): What happened to Israel early in his reign? +
*A:* captured by Assyria

*Q:* (Older Children): How was Judah saved from Assyria? +
*A:* angel of the Lord

*Q:* (Younger Children): Who was the prophet in Judah in Hezekiah's time? +
*A:* Isaiah

*Q:* (Younger Children): When Hezekiah fell sick, what did Isaiah tell him? +
*A:* you will die

*Q:* (Younger Children): What did Hezekiah do? +
*A:* prayed

*Q:* (Younger Children): What new message from the Lord did Isaiah bring him? +
*A:* he would live fifteen more years

*Q:* (Younger Children): What was the matter with Hezekiah? +
*A:* boil (ulcer)

*Q:* (Younger Children): How did Isaiah cure him? +
*A:* figs

*Q:* (Older Children): What sign did Hezekiah ask? +
*A:* shadow go back ten degrees

*Q:* (Older Children): What king sent messengers to Hezekiah? +
*A:* Babylon

*Q:* (Older Children): What did Hezekiah show them? +
*A:* all his treasures

*Q:* (Older Children): What did Isaiah tell him? +
*A:* that was foolish

*Q:* (Younger Teens): How did the captivity of Israel affect Judah? +
*A:* left it unprotected on north

*Q:* (Older Teens): What do (1) Assyria, and (2) Babylon, represent? +
*A:* (1) worldly, naturalistic thinking (2) love of dominion from love of self


