
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): How many sons were born to Jacob in Haran? +
*A:* eleven

*Q:* (Older Children): Who was the oldest? +
*A:* Reuben

*Q:* (Younger Children): Who was the last one born in Haran? +
*A:* Joseph

*Q:* (Younger Children): What son was born after they returned to Canaan? +
*A:* Benjamin

*Q:* (Older Children): Which two sons were the children of Rachel? +
*A:* Joseph and Benjamin

*Q:* (Younger Children): Which son did Jacob love best? +
*A:* Joseph

*Q:* (Younger Children): What did Jacob make for Joseph? +
*A:* tunic of various colors

*Q:* (Older Children): Why did Joseph's older brothers hate him? +
*A:* father's favorite, his dreams

*Q:* (Older Children): Can you tell about Joseph's two dreams? +
*A:* sheaves; sun, moon, stars

*Q:* (Younger Children): On what errand did Jacob send Joseph? +
*A:* to find brothers

*Q:* (Older Children): Where did Joseph find his brothers? +
*A:* Dothan

*Q:* (Younger Children): What did they decide to do? +
*A:* kill him

*Q:* (Older Children): Who saved Joseph's life? +
*A:* Reuben

*Q:* (Younger Children): What did the brothers finally do with Joseph? +
*A:* threw him in a pit

*Q:* (Younger Children): Into what country was he sold? +
*A:* Egypt

*Q:* (Older Teens): What do the twelve sons of Jacob represent? +
*A:* all basic mental faculties

*Q:* (Younger Teens): What does Joseph represent? +
*A:* spiritual principle

*Q:* (Older Teens): What is pictured by Joseph's being sold into Egypt? +
*A:* trying to relegate that principle to our external memory


