
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): How was David different from Saul? +
*A:* obeyed direct orders of the Lord

*Q:* (Younger Children): What special talents did David have? +
*A:* musician, poet

*Q:* (Older Children): What book in the Bible was given in part through David? +
*A:* Psalms

*Q:* (Older Children): What was accomplished in David's reign? +
*A:* peace

*Q:* (Older Children): Where did David set up the ark? +
*A:* Jerusalem

*Q:* (Younger Children): Who was the third king of Israel? +
*A:* Solomon

*Q:* (Younger Children): Whose son was he? +
*A:* David and Bathsheba

*Q:* (Older Children): What does his name mean? +
*A:* peaceful

*Q:* (Older Children): Where did Solomon go to worship the Lord? +
*A:* Gibeon

*Q:* (Older Children): What was at Gibeon? +
*A:* tabernacle

*Q:* (Younger Children): Who spoke to Solomon at Gibeon in a dream? +
*A:* the Lord

*Q:* (Younger Children): What did the Lord ask Solomon to do? +
*A:* "Ask what I shall give you"

*Q:* (Younger Children): What did Solomon ask the Lord to give him? +
*A:* an understanding heart

*Q:* (Older Children): What did the Lord tell him? +
*A:* he would have it, plus riches and honor

*Q:* (Older Children): What did Solomon build at Jerusalem? +
*A:* temple

*Q:* (Younger Children): How long did Solomon reign? +
*A:* forty years

*Q:* (Younger Teens): What is represented by Solomon? +
*A:* loving to live the Lord's will

*Q:* (Older Teens): Why did Solomon and not David build the temple? +
*A:* heavenly character comes only when one is at peace with God


