
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): In what book is our lesson today? +
*A:* Psalms

*Q:* (Younger Children): What is a psalm? +
*A:* a song

*Q:* (Older Children): How do we know that the book of Psalms is part of the inspired Word? +
*A:* Luke 24:44

*Q:* (Younger Teens): Why do you think everyone loves the Psalms? +
*A:* appeal to heart

*Q:* (Older Children): In Psalm 91 what does the Lord promise the man who lives close to Him? +
*A:* protection

*Q:* (Younger Teens): Of what two general classes of dangers does the Psalm speak? +
*A:* of night, of day

*Q:* (Older Children): Is the Lord talking about dangers to our bodies? +
*A:* no

*Q:* (Younger Children): What does He say our armor against these dangers is? +
*A:* obeying His Word

*Q:* (Younger Children): What does He tell us about the angels? +
*A:* will take care of us

*Q:* (Older Children): How can we use this Psalm to help us? +
*A:* use against bad thoughts and feelings

*Q:* (Older Teens): What is the difference between the dangers by day and those by night? +
*A:* "day" = deliberate evils, "night" = errors of ignorance


