
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What books in the Bible tell about the beginnings of the Christian Church? +
*A:* Acts, Epistles

*Q:* (Older Children): Why do we not study these books in Sunday school? +
*A:* they do not have an inner sense

*Q:* (Younger Children): What book are we now studying? +
*A:* Revelation

*Q:* (Older Children): By what other name is this book called? +
*A:* Apocalypse

*Q:* (Older Children): What is it about? +
*A:* visions

*Q:* (Younger Children): To whom were these visions given? +
*A:* the apostle John

*Q:* (Older Children): Where was John and why? +
*A:* Patmos, exiled

*Q:* (Younger Children): What did John see first? +
*A:* the risen Lord

*Q:* (Older Children): What messages were given him? +
*A:* letters to seven churches

*Q:* (Younger Children): In our chapter for today what did he see? +
*A:* a throne

*Q:* (Older Children): Can you describe the throne? +
*A:* [see Revelation 4:2-5]

*Q:* (Older Children): How many elders were there? +
*A:* twenty-four

*Q:* (Younger Children): How many creatures were there? +
*A:* four

*Q:* (Younger Children): What faces did they have? +
*A:* lion, calf, man, eagle

*Q:* (Older Children): Where have we learned of beasts like these before? +
*A:* Ezekiel 1

*Q:* (Older Children): By what other name do we know them? +
*A:* cherubim

*Q:* (Older Children): What did they cry before the Lord? +
*A:* Holy, holy, holy

*Q:* (Older Children): Where have we heard these words before? +
*A:* a familiar hymn, the Sanctus, the Trisagion

*Q:* (Younger Teens): What does a throne represent? +
*A:* judgment

*Q:* (Older Teens): What do the four beasts represent? +
*A:* protecting power of divine providence:
lion = power for good
calf = natural affections
man = wisdom
eagle = understanding


