
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What do we call this Sunday? +
*A:* Easter

*Q:* (Younger Children): What do we celebrate on Easter? +
*A:* Jesus' rising from death

*Q:* (Younger Children): What was last Sunday? +
*A:* Palm Sunday

*Q:* (Younger Children): Why was it called Palm Sunday? +
*A:* people spread palm branches before the Lord

*Q:* (Younger Teens): Why did the Lord ride into Jerusalem on a donkey? +
*A:* sign of kingship

*Q:* (Older Children): Why did the people welcome Him? +
*A:* thought He would be worldly ruler

*Q:* (Younger Teens): Why did they turn against Him so soon? +
*A:* found out his kingdom was not of this world

*Q:* (Older Children): What happened on Thursday evening of that week? +
*A:* last supper

*Q:* (Older Children): What happened on Friday? +
*A:* crucifixion

*Q:* (Younger Children): Who came to the sepulcher on Sunday morning? +
*A:* two Marys, Salome

*Q:* (Younger Children): Why did they come? +
*A:* to anoint body

*Q:* (Older Children): What question was in their minds? +
*A:* who would roll away the stone for them

*Q:* (Younger Children): What did they find? +
*A:* stone rolled away, the Lord gone, young man in white

*Q:* (Younger Children): What did the angel tell them? +
*A:* He is risen

*Q:* (Older Children): To whom did the Lord appear first? +
*A:* Mary Magdalene

*Q:* (Older Children): Did the disciples believe when they were told that He had been seen? +
*A:* no

*Q:* (Older Children): What did He say when He finally appeared to them all? +
*A:* upbraided them for unbelief

*Q:* (Older Children): What did He tell them to do? +
*A:* go and preach Gospel, baptize

*Q:* (Older Children): What did He say about those who believe? +
*A:* will be saved

*Q:* (Older Children): How did He leave them? +
*A:* taken up into heaven

*Q:* (Younger Teens): What is pictured by the stone which sealed the tomb? +
*A:* materialistic thinking

*Q:* (Older Teens): Why did the women see the Lord first after He rose? +
*A:* they represent our affections for divine qualities


