
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What did Solomon build? +
*A:* temple

*Q:* (Older Children): What did Solomon later do which was wrong? +
*A:* worshiped idols

*Q:* (Older Children): What was the result? +
*A:* kingdom divided

*Q:* (Younger Children): What were the names of the two parts of the divided kingdom? +
*A:* Israel, Judah

*Q:* (Younger Children): In which one was Jerusalem? +
*A:* Judah

*Q:* (Older Children): What did the first king of the northern kingdom do to keep his people from going to Jerusalem to worship? +
*A:* set up two gold calves

*Q:* (Older Children): Whom do historians consider the greatest king of the northern division? +
*A:* Ahab

*Q:* (Older Children): What was his wife's name? +
*A:* Jezebel

*Q:* (Older Children): What disaster happened during his reign? +
*A:* drought

*Q:* (Younger Children): What great prophet was sent to warn Ahab? +
*A:* Elijah

*Q:* (Younger Children): What did Ahab try to do to Elijah? +
*A:* kill him

*Q:* (Younger Children): How did the Lord take care of Elijah? +
*A:* ravens fed him

*Q:* (Older Children): When Elijah came back, what test did he suggest to Ahab? +
*A:* "The God that answers by fire ... "

*Q:* (Older Children): Where was this test carried out? +
*A:* Mount Carmel

*Q:* (Older Children): How long did the prophets of Baal call upon their god? +
*A:* all day

*Q:* (Younger Children): How did Elijah prepare his altar? +
*A:* twelve stones, twelve barrels of water

*Q:* (Younger Children): What happened when Elijah called upon the Lord? +
*A:* fire came

*Q:* (Older Children): What did the people say? +
*A:* "The Lord is God"

*Q:* (Older Children): What happened to the prophets of Baal? +
*A:* Elijah killed them

*Q:* (Older Children): What came as a result of this test? +
*A:* rain

*Q:* (Younger Teens): What do (1) Israel, and (2) Judah, represent? +
*A:* (1) the mind or understanding (2) the heart or will

*Q:* (Older Teens): What does Elijah represent? +
*A:* the prophetic Word


