
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): How long did the captivity in Babylon last? +
*A:* about seventy years

*Q:* (Younger Children): What king permitted the people to go back to the Holy Land? +
*A:* Cyrus of Persia

*Q:* (Younger Children): What did he tell them to do? +
*A:* rebuild the temple

*Q:* (Older Children): Who was their leader? +
*A:* Zerubabbel

*Q:* (Younger Children): Did all the people want to go back? +
*A:* no

*Q:* (Younger Children): What were those who remained in Babylon told to do? +
*A:* give money and supplies

*Q:* (Older Children): Why did those who returned interrupt the building of the temple? +
*A:* more interested in their own comfort

*Q:* (Younger Children): What did they build instead? +
*A:* houses for themselves

*Q:* (Younger Children): How did the Lord rebuke them? +
*A:* through prophets (Haggai and Zechariah)

*Q:* (Older Children): In our chapter how did Zechariah's vision come to him? +
*A:* from an angel

*Q:* (Older Children): What did he see in the vision? +
*A:* lampstand and two olive trees

*Q:* (Older Children): What message was given him for Zerubbabel? +
*A:* "not by might, nor by power, but by my spirit"

*Q:* (Older Children): What did the angel tell him the lamps were? +
*A:* the eyes of the Lord

*Q:* (Younger Teens): What were the two olive trees? +
*A:* two anointed ones (love of Lord and neighbor)

*Q:* (Younger Teens): What does the temple represent? +
*A:* a heavenly character, or the church in us

*Q:* (Younger Teens): What is pictured by the lampstand? +
*A:* the Word, containing divine truth

*Q:* (Older Teens): What are the "eyes of the Lord"? +
*A:* His divine providence

*Q:* (Older Teens): What do the olive trees picture? +
*A:* the good of love to the Lord and love to the neighbor


