
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): Who was the first king? +
*A:* Saul

*Q:* (Younger Children): Why did the people like him? +
*A:* tall, strong

*Q:* (Older Children): What enemy did he first conquer? +
*A:* Ammonites

*Q:* (Older Children): What weaknesses did Saul have? +
*A:* impatient, disobedient, lacked faith

*Q:* (Older Children): With what enemy did he have trouble? +
*A:* Philistines

*Q:* (Younger Children): Who was Saul's son? +
*A:* Jonathan

*Q:* (Younger Children): How was he different from his father? +
*A:* trusted the Lord

*Q:* (Older Children): What did Jonathan and his armor-bearer decide to do? +
*A:* attack Philistine camp

*Q:* (Younger Children): Why did Jonathan think two men could win a victory over so many? +
*A:* faith

*Q:* (Older Children): In what kind of place did they face the enemy? +
*A:* rocky

*Q:* (Older Children): What sign did Jonathan ask of the Lord? +
*A:* If they say, "Come ... "

*Q:* (Younger Children): What happened in the Philistine army after Jonathan's victory? +
*A:* panic

*Q:* (Older Children): What order did Saul give to his men when they started after the Philistines? +
*A:* no food

*Q:* (Older Children): What did Jonathan do? +
*A:* ate some honey

*Q:* (Older Children): What did Saul try to do to him? +
*A:* kill him

*Q:* (Older Children): Who saved Jonathan? +
*A:* people

*Q:* (Older Children): What does a king represent? +
*A:* ruling principle

*Q:* (Older Teens): What does Saul represent? +
*A:* superficial idea of truth

*Q:* (Older Teens): What does Jonathan represent? +
*A:* knowledge from experience

*Q:* (Older Teens): What is pictured by the Philistines' being thrown into confusion? +
*A:* arguments which support self-pride conflict with themselves


