
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): Where did Moses die? +
*A:* Mount Nebo

*Q:* (Younger Children): Who succeeded him as leader? +
*A:* Joshua

*Q:* (Older Children): What charge was given to Joshua? +
*A:* Be strong and of a good courage

*Q:* (Older Children): Where was the last encampment of the Israelites in the wilderness? +
*A:* opposite Jericho

*Q:* (Older Children): At what time of year did they reach it? +
*A:* harvest

*Q:* (Younger Children): What barred their way into the Holy Land? +
*A:* Jordan

*Q:* (Younger Children): How was the river parted for them? +
*A:* by a miracle

*Q:* (Older Children): What did Joshua set up in the middle of the river bed? +
*A:* twelve stones

*Q:* (Older Children): What did he set up at their first camp in the Holy Land? +
*A:* twelve stones

*Q:* (Younger Teens): Why did he set up these stones? +
*A:* reminder of miracle

*Q:* (Older Children): What was this first camping place called? +
*A:* Gilgal (rolling)

*Q:* (Older Children): Why? +
*A:* reproach of Egypt "rolled away"

*Q:* (Older Children): What else happened there? +
*A:* Passover, circumcision

*Q:* (Younger Teens): What does Joshua represent in us? +
*A:* the truth fighting

*Q:* (Younger Teens): What does the Jordan represent? +
*A:* introductory truths to spiritual living

*Q:* (Older Teens): What is pictured by crossing the Jordan into the Holy Land? +
*A:* beginning to change will and hence to live truly spiritual lives


