
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Older Children): What part of the divided kingdom remained loyal to the line of David? +
*A:* Judah

*Q:* (Younger Children): Were all the kings of Judah bad like those of Israel? +
*A:* no

*Q:* (Younger Children): What king is our lesson about today? +
*A:* Josiah

*Q:* (Younger Children): How old was he when he became king? +
*A:* eight

*Q:* (Older Children): What was the first of his good works? +
*A:* repaired temple

*Q:* (Older Children): How were the repairs of the temple paid for? +
*A:* contributions

*Q:* (Younger Children): What was found when the temple was being repaired? +
*A:* book of law

*Q:* (Older Children): What did Josiah do when the book was read to him? +
*A:* tore clothes

*Q:* (Older Children): To whom did he send men to inquire of the Lord? +
*A:* the prophetess Huldah

*Q:* (Older Children): What did Huldah tell him? +
*A:* punishment would come, but not in his time

*Q:* (Older Children): What reforms did Josiah carry out? +
*A:* destroyed idols, high places, groves, altars

*Q:* (Older Children): What did he destroy which no king before him had been able to touch? +
*A:* altar at Bethel

*Q:* (Younger Children): What great feast was celebrated when the country had been set in order? +
*A:* Passover

*Q:* (Older Children): How did Josiah die? +
*A:* killed by king of Egypt

*Q:* (Older Children): What happened to Judah afterward? +
*A:* conquered by Babylon

*Q:* (Younger Teens): What do (1) Israel, and (2) Judah, represent? +
*A:* (1) mind or thoughts, (2) heart or feelings

*Q:* (Younger Teens): What does the temple represent in us? +
*A:* our character

*Q:* (Older Teens): What is pictured by the fact that some of the kings of Judah were good? +
*A:* heart still has times of repentance and reform

*Q:* (Older Teens): Why could Judah not long survive the fall of Israel? +
*A:* when thoughts are captivated by worldliness, good intentions cannot long survive


