
=== Suggested Questions on the Lesson

*Q:* (Younger Children): What book are we studying? +
*A:* Bible

*Q:* (Younger Children): Who wrote it? +
*A:* God

*Q:* (Younger Children): What is the first chapter of the Bible about? +
*A:* creation

*Q:* (Younger Children): What does Genesis mean? +
*A:* the beginning

*Q:* (Younger Children): What beautiful place was given to the first people for their home? +
*A:* Eden

*Q:* (Younger Children): How was the Garden of Eden watered? +
*A:* river

*Q:* (Younger Children): How did the Lord provide for men there? +
*A:* fruit trees, seed plants

*Q:* (Younger Children): What two trees are specifically mentioned? +
*A:* life, knowledge

*Q:* (Younger Children): In our chapter by what name are the first people called? +
*A:* Adam

*Q:* (Younger Children): What one thing did Adam want that he did not have? +
*A:* wife

*Q:* (Younger Children): What did the Lord ask Adam to do with regard to the animals and birds? +
*A:* name them

*Q:* (Younger Children): What did the Lord do when Adam was asleep? +
*A:* took rib, formed woman

*Q:* (Younger Children): What does mythology call the Garden of Eden? +
*A:* Golden Age

*Q:* (Older Children): What does Swedenborg call it? +
*A:* Most Ancient Church

*Q:* (Younger Teens): What is meant by man's being "alone"? +
*A:* close to God

*Q:* (Older Teens): What is meant by the rib? +
*A:* sense of self-hood, proprium

*Q:* (Younger Teens): What is meant by the rib's being built into a woman? +
*A:* made beautiful by God

*Q:* (Older Teens): What is the basis of a true marriage? +
*A:* desire to serve the Lord together


